[
  {
    "questionNum": 25001,
    "questionText": " ഓൾഡ് ഗ്ലോറി; സ്റ്റാർസ് ആന്‍റ് സ്ട്രൈപ്സ് എന്നീ പേരുകളിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പതാക ഏത് രാജ്യത്തിന്‍റെയാണ്? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 25002,
    "questionText": " 1948 ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യ ഹോക്കിയിൽ നേടിയ മെഡൽ ? ",
    "answerText": " സ്വർണം "
  },
  {
    "questionNum": 25003,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഡിഎൻഎ ബാർകോഡിങ്ങ് കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " പുത്തൻതോപ്പ് (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 25004,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ കവാടം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " റോട്ടർഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 25005,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയരാജ്യം? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 25006,
    "questionText": " പ്രാചീന കേരളത്തിലെ പ്രശസ്തമായ വിദ്യാകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " കാന്തള്ളൂർ ശാല "
  },
  {
    "questionNum": 25007,
    "questionText": " 1936 ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യ ഹോക്കിയിൽ നേടിയ മെഡൽ ? ",
    "answerText": " സ്വർണം "
  },
  {
    "questionNum": 25008,
    "questionText": " ബംഗാൾ കടുവ എന്ന് സ്വയം വിശേഷിപ്പിച്ച ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വെല്ലസ്ലി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 25009,
    "questionText": " ഇ​ല​ക​ളിൽ ആ​ഹാ​രം സം​ഭ​രി​ച്ച് വ​യ്ക്കു​ന്ന സ​സ്യം? ",
    "answerText": " കാ​ബേ​ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 25010,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഹെമിംഗ് വേ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എം ടി വാസുദേവന്‍‌ നായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25011,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം രാജ്യ സഭാചെയർമാനായിരുന്നതാര്? ",
    "answerText": " ഡോ.എസ്.രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25012,
    "questionText": " തോമസ് കപ്പ് ഏതു കളിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ബാഡ്മിന്റെൺ "
  },
  {
    "questionNum": 25013,
    "questionText": " ബേക്കിങ്ങ് പൗഡർ (അപ്പക്കാരം) - രാസനാമം? ",
    "answerText": " സോഡിയം ബൈകാർബണേറ്റ്' "
  },
  {
    "questionNum": 25014,
    "questionText": " ‘സ്റ്റേറ്റ് ഇന്റലിജൻസ് സർവ്വീസ്’ ഏത് രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " അൽബേനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 25015,
    "questionText": " ട്രോളിങ്ങ് നിരോധനം ഏർപ്പെടുത്തുന്ന മാസം? ",
    "answerText": " ജൂൺ- ജൂലൈ "
  },
  {
    "questionNum": 25016,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കയർ ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " വയലാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25017,
    "questionText": " മലബാര്‍ കലാപം പ്രമേയമാക്കി കുമാരനാശാന്‍ രചിച്ച ഖണ്ഡകാവ്യം? ",
    "answerText": " ദുരവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 25018,
    "questionText": " വെളിച്ചം ദുഃഖമാണുണ്ണി തമസ്സല്ലോ സുഖപ്രദം ആരുടെ വരികളാണിത്? ",
    "answerText": " അക്കിത്തം അച്യുതൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 25019,
    "questionText": " ഏറ്റവും ജനസാന്ദ്രത കുറത്ത ഏഷ്യൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " മംഗോളിയ "
  },
  {
    "questionNum": 25020,
    "questionText": " നർമ്മദയുടെ തീരത്ത് വച്ച് ഹർഷനെ പതജയപ്പെടുത്തിയ ചാലൂക്യരാജാവ്? ",
    "answerText": " പുലികേശി രണ്ടാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25021,
    "questionText": " അടിയന്തരാവസ്ഥയെ അച്ചടക്കത്തിന്‍റെ യുഗപ്പിറവി എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിനോബാഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 25022,
    "questionText": " ഗാന്ധിജയന്തി ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 25023,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി മൊബൈൽ നമ്പർ പോർട്ടബിലിറ്റി ആരംഭിച്ച നഗരം? ",
    "answerText": " റോഹ്താക്ക് - ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 25024,
    "questionText": " സാഹിത്യ കുടീരം ആരുടെ വസതിയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25025,
    "questionText": " 1932 ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യ ഹോക്കിയിൽ നേടിയ മെഡൽ ? ",
    "answerText": " സ്വർണം "
  },
  {
    "questionNum": 25026,
    "questionText": " ആറ്റത്തിൻറെ 'പ്ലംപുഡിങ് മോഡൽ' കണ്ടെത്തിയത് ആര്? ",
    "answerText": " ജെ.ജെ.തോംസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 25027,
    "questionText": " 1960 ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യ ഹോക്കിയിൽ നേടിയ മെഡൽ ? ",
    "answerText": " വെള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 25028,
    "questionText": " ജന്തു രോഗങ്ങൾ സംബന്ധിച്ച പഠനം? ",
    "answerText": " സൂപതോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 25029,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കാര്‍ഷിക എഞ്ചിനീയറിംഗ് കോളേജ്? ",
    "answerText": " കേളപ്പജി കാര്‍ഷിക എഞ്ചിനീയറിംഗ് കോളേജ്; തവന്നൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25030,
    "questionText": " ഫോറസ്റ്റ് റിസേർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 25031,
    "questionText": " ഗ്രീസിന്‍റെ ദേശീയചിഹ്നം? ",
    "answerText": " ഒലിവുചില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 25032,
    "questionText": " മ​ഞ്ഞ ക​ലർ​ന്ന ഓ​റ​ഞ്ചു നി​റം നൽ​കു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " ക​രോ​ട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25033,
    "questionText": " ത്രിവേണി ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " അരി "
  },
  {
    "questionNum": 25034,
    "questionText": " മൗലിക അവകാശങ്ങൾ സംരക്ഷിക്കാനായി കോടതി പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന ഉത്തരവുകൾ ഏതു പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " റിട്ടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 25035,
    "questionText": " റിസർവ്വ് ബാങ്കിന്‍റെ ഡെപ്യൂട്ടി ഗവർണ്ണറായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " കെ.ജെ. ഉദ്ദേശി "
  },
  {
    "questionNum": 25036,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ അസ്ഥി? ",
    "answerText": " സ്റ്റേപിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25037,
    "questionText": " യാഗങ്ങളുടെ ശാസ്ത്രം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബ്രാഹ്മണങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 25038,
    "questionText": " സർക്കാർ അനുമതിയോടെ തിരുവിതാംകൂറിൽ അയിത്ത ജാതിക്കാർക്കായി ആദ്യത്തെ ഇംഗ്ലീഷ് വിദ്യാലയം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " പൊയ്കയിൽ യോഹന്നാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25039,
    "questionText": " പ്രാചീന ഭാരതത്തിലെ പ്രശസ്ത വിദ്യാഭ്യസകേന്ദ്രമായ തക്ഷശില നിലനിന്നിരുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " പാക്കിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25040,
    "questionText": " ‘സൂര്യ സിദ്ധാന്തം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആര്യഭടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25041,
    "questionText": " ‘മണിനാദം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഇടപ്പള്ളി രാഘവൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 25042,
    "questionText": " സംസ്ഥാന മനുഷ്യാവകാശ കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": " 1998 ഡിസംബർ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 25043,
    "questionText": " പബ്ളിക് അക്കൗണ്ട് കമ്മിറ്റിയുടെ സുഹൃത്തും വഴികാട്ടിയും എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സി.എ.ജി. "
  },
  {
    "questionNum": 25044,
    "questionText": " ഊരാളുങ്കല്‍ ഐക്യനാണയ സംഘം എന്ന പേരില്‍ കര്‍ഷക ബാങ്ക് രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25045,
    "questionText": " വിമാനത്തിന്റെ വേഗത അളക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ടാക്കോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 25046,
    "questionText": " ക്യാപ്റ്റൻ രൂപ് സിങ് ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്വാളിയോർ "
  },
  {
    "questionNum": 25047,
    "questionText": " സ്റ്റാമ്പിൽ ചിത്രം അച്ചടിക്കപ്പെട്ട ആര്യ ഭാരതിയൻ? ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 25048,
    "questionText": " ദി മേക്കിംങ് ഓഫ് മഹാത്മാ എന്ന സിനിമയുടെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " ശ്യാം ബനഗൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25049,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ Il ന്റെ കൊട്ടാരം സന്ദർശിച്ച ചൈനീസ് സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " ഫാഹിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25050,
    "questionText": " 1972 ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യ ഹോക്കിയിൽ നേടിയ മെഡൽ ? ",
    "answerText": " വെങ്കലം "
  },
  {
    "questionNum": 25051,
    "questionText": " ഏത് അവയവത്തെ ബാധിക്കുന്ന മാരകരോഗമാണ് യുറീമിയ? ",
    "answerText": " വൃക്കകളെ "
  },
  {
    "questionNum": 25052,
    "questionText": " ക്യാമ്പ് ലാംഗ്വേജ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഭാഷ? ",
    "answerText": " ഉറുദു "
  },
  {
    "questionNum": 25053,
    "questionText": " വേഴ്സായി ഉടമ്പടി പ്രകാരം അവസാനിച്ച യുദ്ധം? ",
    "answerText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 25054,
    "questionText": " ഈച്ച; പാറ്റ ഇവയുടെ ശ്വസനാവയവം? ",
    "answerText": " ട്രക്കിയ "
  },
  {
    "questionNum": 25055,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വിൻറർ ഒളിമ്പിക്സ് നടന്നത് ? ",
    "answerText": " 1924ൽ chamonix (ഫ്രാൻസ്) വച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 25056,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വിൻറർ ഒളിമ്പിക്സ് നടന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 25057,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ വടക്കേഅറ്റത്തെ നിയമസഭാ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 25058,
    "questionText": " പടയണിക്ക് പ്രസിദ്ധമായ കടമ്മനിട്ട ദേവീ ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 25059,
    "questionText": " ദശകുമാരചരിതം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ദണ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 25060,
    "questionText": " ആൾ ഇന്ത്യാ ട്രേഡ് യൂണിയൻ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ലാലാ ലജ്പത് റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 25061,
    "questionText": " Wi-Fi സൈകര്യമുള്ള കേരളത്തിലെ ആദ്യ റെയില്‍വേ സ്റ്റേഷന്‍? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം സെന്‍ട്രല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25062,
    "questionText": " കൊച്ചിന്‍ ഷിപ്യാഡിന്‍റെ നിര്‍മ്മാണവുമായി സഹകരിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25063,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കരിമ്പ് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 25064,
    "questionText": " ആഗ്ര നഗരം പണികഴിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " സിക്കന്തര്‍ ലോധി "
  },
  {
    "questionNum": 25065,
    "questionText": " ആദ്യ മെഡിക്കൽ കോളേജ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം (1951) "
  },
  {
    "questionNum": 25066,
    "questionText": " ആനയുടെ ഹൃദയമിടിപ്പിന്‍റെ നിരക്ക്? ",
    "answerText": " ഒരു മിനിറ്റിൽ 25 തവണ "
  },
  {
    "questionNum": 25067,
    "questionText": " മീനമാതാ രോഗം ബാധിക്കുന്നത് ശരീരത്തിന്റെ ഏത് ഭാഗത്തെയാണ്? ",
    "answerText": " നാഡികളെ "
  },
  {
    "questionNum": 25068,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളി സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചിത്രകൂടം (വെങ്ങാനൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 25069,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ ശബ്ദചിത്രം? ",
    "answerText": " ജാസ് സിങ്ങർ -1927 "
  },
  {
    "questionNum": 25070,
    "questionText": " ഭാരതമെന്ന പേർ കേട്ടാലഭിമാനപൂരിതമാകണമന്തരംഗം കേരളമെന്ന് കേട്ടാലോ തിളയ്ക്കണം ചോര നമുക്ക് ഞരമ്പുകളിൽ ആരുടെ വരികൾ? [Bhaarathamenna per kettaalabhimaanapoorithamaakanamantharamgam keralamennu kettaalo thilaykkanam chora namukku njarampukalil aarude varikal?]",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 25071,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ റവന്യൂ മന്ത്രി അറിയിപ്പട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " അമത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 25072,
    "questionText": " എമിറേറ്റ്സ് ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " യു.എ.ഇ "
  },
  {
    "questionNum": 25073,
    "questionText": " ഒറീസയുടെ പേര് ഒഡീഷ എന്നാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 2011 നവംബർ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 25074,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഏകാന്തമായ ദ്വീപ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ട്രിസ്റ്റാൻഡി കൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 25075,
    "questionText": " 1924ൽ ആദ്യത്തെ വിൻറർ ഒളിമ്പിക്സ് നടന്നതെവിടെ വച്ചാണ് ? ",
    "answerText": " chamonix (ഫ്രാൻസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 25076,
    "questionText": " ക്ഷീരപഥത്തോട് അടുത്തു നിൽക്കുന്ന വലിയ സർപ്പിളാകൃത ഗ്യാലക്സി ? ",
    "answerText": " ആൻഡ്രോമീഡ "
  },
  {
    "questionNum": 25077,
    "questionText": " 2014 ലെ വിൻറർ ഒളിമ്പിക്സ് നടന്നതെവിടെ വച്ചാണ് ? ",
    "answerText": " റഷ്യൻ നഗരമായ സോച്ചിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25078,
    "questionText": " ശ്രീനഗറിനെ ദ്രാസ്; കാർഗിൽ; ലേ എന്നീ പ്രദേശങ്ങളുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരം? ",
    "answerText": " സോജിലാചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 25079,
    "questionText": " സാരഗ്രാഹി എന്ന പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 25080,
    "questionText": " ഏതുതരംതുള്ളൽ രൂപമാണ് കല്യാണ സൗഗന്ധികം? ",
    "answerText": " ശീതങ്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25081,
    "questionText": " റഷ്യൻ നഗരമായ സോച്ചിയിൽ വിൻറർ ഒളിമ്പിക്സ് നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 2014
  },
  {
    "questionNum": 25082,
    "questionText": " മയ്യഴിയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " മാഹി "
  },
  {
    "questionNum": 25083,
    "questionText": " ഇതായ് - ഇതായ് രോഗം ആദ്യമായി റിപ്പോർട്ട് ചെയ്യപ്പെട്ട രാജ്യമേത് ? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25084,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ആത്മകഥയിൽ സൂചിപ്പിച്ചിട്ടുള്ള ഒരേയൊരു കേരളീയൻ? ",
    "answerText": " ബാരിസ്റ്റർ ജി.പി. പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 25085,
    "questionText": " 2018-ലെ വിൻറർ ഒളിമ്പിക്സ് നടക്കുന്നത് എവിടെ വച്ചാണ് ? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 25086,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ മലയാളി കർദ്ദിനാൾ? ",
    "answerText": " കർദ്ദിനാൾ ജോസഫ് പറേക്കാട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25087,
    "questionText": " ആനയുടെ ആകെ അസ്ഥികൾ? ",
    "answerText": 286
  },
  {
    "questionNum": 25088,
    "questionText": " ബൾബിൽ നിറയ്ക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " ആർഗോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 25089,
    "questionText": " 2022 ലേ വിൻറർ ഒളിമ്പിക്സ് നടക്കുന്നത് എവിടെ വച്ചാണ് ? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 25090,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാര്‍ അണക്കെട്ടിന്‍റെ പണി ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": 1886
  },
  {
    "questionNum": 25091,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കേരള ചീഫ് ജസ്റ്റീസ്? ",
    "answerText": " കെ.സി കോശി "
  },
  {
    "questionNum": 25092,
    "questionText": " ചണ്ഡിഗഢ് നഗരം നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലേ കർബൂസിയർ (ഫ്രാൻസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 25093,
    "questionText": " ദലൈലാമയുടെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " പൊട്ടാല പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25094,
    "questionText": " അതിറോസ് ക്ളീറോസിസിന്റെ ഫലമായി ധമനികളിലെ മർദ്ദം കൂടി പൊട്ടുന്ന അവസ്ഥയേത്? ",
    "answerText": " ഹെമറേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 25095,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ മിസ്റ്റിക് നോവല്‍? ",
    "answerText": " എന്‍റെ ഗീത (കെ.നാരായക്കുരുക്കള്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 25096,
    "questionText": " ലോക തപാൽ ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 25097,
    "questionText": " ഇരുണ്ട ഭൂഖണ്ഡം എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 25098,
    "questionText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസിൽ പ്രതിപാദിച്ചിരിക്കന്ന ആദ്യ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " തെങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 25099,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കൊറിയയിൽ വച്ചു വിൻറർ ഒളിമ്പിക്സ് നടക്കാൻ പോകുന്ന വർഷം ? ",
    "answerText": 2018
  },
  {
    "questionNum": 25100,
    "questionText": " ചൈനയിൽ വച്ചു വിൻറർ ഒളിമ്പിക്സ് നടക്കാൻ പോകുന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 2022
  },
  {
    "questionNum": 25101,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളും ഭൗമോപരിതലവും തമ്മിലുള്ള ബന്ധത്തെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ജിയോബോട്ടണി "
  },
  {
    "questionNum": 25102,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യ ഇംഗ്ലീഷ് ചിത്രം? ",
    "answerText": " കോർട്ട് ഡാൻസർ "
  },
  {
    "questionNum": 25103,
    "questionText": " ‘രണ്ടാമൂഴം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എം.ടി വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 25104,
    "questionText": " രണ്ടാം ആംഗ്ലോ - സിഖ് യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1848-1849"
  },
  {
    "questionNum": 25105,
    "questionText": " റെയ്കി ചികിത്സയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " വികാവോ ഇസൂയി "
  },
  {
    "questionNum": 25106,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കുന്നത് തടയുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " ഹെപ്പാരിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25107,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ തലസ്ഥാന നഗരം? ",
    "answerText": " ലാപ്പസ്; ബൊളീവിയ "
  },
  {
    "questionNum": 25108,
    "questionText": " വിൻറർ ഒളിമ്പിക്സിന്റെ ആദ്യ പേര് എന്തായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " സ്പോർട്സ് വീക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 25109,
    "questionText": " ആസ്ട്രേലിയ കണ്ടത്തിയത്? ",
    "answerText": " ക്യാപ്റ്റൻ ഹുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 25110,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റിന്‍റെ മെക്ക എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ലോർഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 25111,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയ്ക്ക് ആ പേര് നിർദ്ദേശിച്ച യുഎസ്പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക്ളിൻ റൂസ്‌വെൽറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 25112,
    "questionText": " Pl Aഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " പാക്കിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25113,
    "questionText": " 31-ാമത് ഒളിമ്പിക്സ് നടന്നത് എവിടെ വച്ചാണ് ? ",
    "answerText": " ബ്രസീലിലെ റിയോഡി ജനീറോയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25114,
    "questionText": " ആദ്യമായി ബ്ലാക്ക് ഹോൾ  എന്ന പദം പ്രയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ വീലർ (1969) "
  },
  {
    "questionNum": 25115,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യത്തെ ഡിജിറ്റൽ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 25116,
    "questionText": " ബ്രസീലിലെ റിയോഡി ജനീറോയിൽ വച്ചു നടന്നത് എത്രാമത്തെ ഒളിംപിക്‌സാണ് ? ",
    "answerText": 31
  },
  {
    "questionNum": 25117,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സ്വിറ്റ്സർലണ്ട്? ",
    "answerText": " കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 25118,
    "questionText": " സത്താറ സിംഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അച്യുത് പട്‌വർദ്ധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25119,
    "questionText": " ബ്രസീലിലെ റിയോഡി ജനീറോയിൽ നടന്ന 31-ാമത് ഒളിമ്പിക്സിൽ മെഡൽ നിലയിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം ? ",
    "answerText": 67
  },
  {
    "questionNum": 25120,
    "questionText": " മീറ്റർഗേജ് പദ്ധതി അവസാനിപ്പിച്ച ഗവർണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " ലോർഡ് മേയോ 1870 "
  },
  {
    "questionNum": 25121,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ സാമൂഹ്യ നോവല്‍? ",
    "answerText": " ഇന്ദുലേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 25122,
    "questionText": " ലണ്ടനിൽ നടന്ന 30-ാമത് ഒളിമ്പിക്സിൽ മെഡൽ നിലയിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": 55
  },
  {
    "questionNum": 25123,
    "questionText": " ശകാരി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " വിക്രമാദിത്യന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25124,
    "questionText": " ഗദ്ദീസ് ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന ആദിവാസി വിഭാഗമാണ്? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 25125,
    "questionText": " ഹരിതവിപ്ലവത്തിന്‍റെ ഫലമായി ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിളഞ്ഞ ധാന്യം? ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 25126,
    "questionText": " സാർജന്‍റ് കമ്മീഷൻ (വിദ്യാഭ്യാസകമ്മിഷന്‍)? ",
    "answerText": 1944
  },
  {
    "questionNum": 25127,
    "questionText": " പേവിഷബാധ (വൈറസ്)? ",
    "answerText": " റാബിസ് വൈറസ് (സ്ട്രിറ്റ് വൈറസ്; ലിസ്സ വൈറസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 25128,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ പീഠഭൂമി? ",
    "answerText": " ഡെക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25129,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാന്‍റെ പ്രവാചകൻ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഇക്ബാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25130,
    "questionText": " മറൈൻ ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 25131,
    "questionText": " ഡയമണ്ട് സിറ്റി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സൂററ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 25132,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഫിലിം സ്റ്റുഡിയോ ആയ രാമോജി ഫിലിം സിറ്റി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 25133,
    "questionText": " ബന്ധൻ ബാങ്കിന്‍റെ ആദ്യ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " അശോക് കുമാർ ലാഹിരി "
  },
  {
    "questionNum": 25134,
    "questionText": " 30-ാമത് നടന്നത് എവിടെ വച്ചാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ലണ്ടൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25135,
    "questionText": " റോ നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1968
  },
  {
    "questionNum": 25136,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മൂന്നാമത്തെ നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " പമ്പാ നദി (176 കി.മീ) "
  },
  {
    "questionNum": 25137,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ഗോറി പരാജപ്പെടുത്തിയ ഡൽഹിയിലെ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " പൃഥിരാജ് ചൗഹാൻ (രണ്ടാം തറൈൻ യുദ്ധം - 1192) "
  },
  {
    "questionNum": 25138,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ ദക്ഷിണകാശി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുനെല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 25139,
    "questionText": " H 165 ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " മരച്ചീനി "
  },
  {
    "questionNum": 25140,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിൽ ഏറ്റവും അവസാനം കീഴടങ്ങിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ (1945 സെപ്റ്റംബർ 2) "
  },
  {
    "questionNum": 25141,
    "questionText": " കിം ജോങ് യാങ് ഏത് അന്താരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ പ്രസിഡന്റാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്റർപോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 25142,
    "questionText": " ആര്യഭട്ട വിക്ഷേപിച്ച വാഹനം? ",
    "answerText": " ഇന്‍റര്‍ കോസ്മോസ് (USSR) "
  },
  {
    "questionNum": 25143,
    "questionText": " ‘സസ്യ സങ്കര പരീക്ഷണങ്ങൾ’ എന്ന ജീവശാസത്ര പുസ്തകത്തിന്‍റെ കര്‍ത്താവ്‌? ",
    "answerText": " ഗ്രിഗറി മെൻഡൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25144,
    "questionText": " കൃതിമ ലഗൂണുകളിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന തുറമുഖം? ",
    "answerText": " പാരദ്വീപ് - ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 25145,
    "questionText": " രക്തത്തെക്കുറിച്ചുള്ള പ0നം? ",
    "answerText": " ഹീമെറ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 25146,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രാജ്യസഭാ സീറ്റുകൾ? ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 25147,
    "questionText": " ലണ്ടനിൽ വച്ചു നടന്നത് എത്രാമത്തെ ഒളിംപിക്‌സാണ് ?\r\n",
    "answerText": 30
  },
  {
    "questionNum": 25148,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ അപ്പത്തൊട്ടി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പ്രയറി പുൽമേടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 25149,
    "questionText": " തൂത്തുക്കുടി തുറമുഖത്തിന്‍റെ പ്രധാന കയറ്റുമതി ഉത്പ്പന്നം? ",
    "answerText": " ഉപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 25150,
    "questionText": " ‘അണയാത്ത ദീപം’ എന്ന ജീവചരിത്രം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " ഡോ. എം. ലീലാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 25151,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യ എത്ര മെഡലാണ് നേടിയത് ?\r\n",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 25152,
    "questionText": " ഇന്റർപോളിൽ ഇന്ത്യയെ പ്രതിനിധാനം ചെയ്യുന്ന അന്വേഷണ ഏജൻസി? ",
    "answerText": " സി.ബി.ഐ "
  },
  {
    "questionNum": 25153,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സഭയുടെ പൊതുസഭ അദ്ധ്യക്ഷയായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 25154,
    "questionText": " മത്സ്യ ബന്ധനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " മീനാ കുമാരി കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25155,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പാൽക്കാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വർഗ്ലീസ് കുര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25156,
    "questionText": " സേഫ്റ്റി പിൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാൾട്ടർ ഹണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 25157,
    "questionText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷനിലെ അംഗമായ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " ഫാത്തിമബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 25158,
    "questionText": " പത്മശ്രീ നേടിയ ആദ്യ കേരളീയന്‍? ",
    "answerText": " ഡോ.പ്രകാശ് വര്‍ഗ്ഗീസ് ബഞ്ചമിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25159,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യ നേടിയ മെഡലുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഒരു വെള്ളിയും ഒരു വെങ്കലവും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25160,
    "questionText": " സ്വന്തം കോശത്തിനുള്ളിലെ മറ്റു കോശാംശങ്ങളെ ദഹിപ്പിക്കുവാൻ കഴിവുള്ള കോശ ഘടകം? ",
    "answerText": " ലൈസോസോം "
  },
  {
    "questionNum": 25161,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ രക്തക്കുഴല്‍? ",
    "answerText": " മഹാധമനി "
  },
  {
    "questionNum": 25162,
    "questionText": " ഉസ്ബെക്കിസ്ഥാന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " താഷ് കെന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 25163,
    "questionText": " ലണ്ടൻ ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യ എത്ര മെഡലാണ് നേടിയത് ?\r\n",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 25164,
    "questionText": " മയിൽ - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " പാവോ ക്രിസ്റ്റാറ്റസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25165,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഷേക്സ്പിയർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25166,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " ലോകബാങ്ക്; വാഷിങ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 25167,
    "questionText": " ‘മൊസാദ്’ ഏത് രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " ഇസ്രായേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25168,
    "questionText": " അഞ്ചുതെങ്ങ് കോട്ട നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 25169,
    "questionText": " മഹാത്മജിയുടെ മനസാക്ഷി സൂക്ഷിപ്പുകാരൻ എന്ന് അറിയപ്പെട്ട വ്യക്തി? ",
    "answerText": " സിരാജഗോപാലാചാരി. "
  },
  {
    "questionNum": 25170,
    "questionText": " ലോഹങ്ങളെ കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " മെറ്റലർജി "
  },
  {
    "questionNum": 25171,
    "questionText": " ലണ്ടൻ ഒളിമ്പിക്സിൽ ഇന്ത്യയുടെ മെഡൽ നില ?\r\n",
    "answerText": " മൂന്ന് വെള്ളിയും മൂന്നു വെങ്കലവുമടക്കം 6 മെഡലുകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25172,
    "questionText": " G- 20 നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 25173,
    "questionText": " കാസിരംഗ നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 25174,
    "questionText": " ജി 7 സംഘടനയിൽ അംഗത്വമുള്ള ഏക ഏഷ്യൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25175,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റെയിൽവേ പാലം? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് പാലം (ഇടപ്പള്ളി-വല്ലാർപ്പാടം) "
  },
  {
    "questionNum": 25176,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മുസ്ലീം നവോത്ഥാനത്തിന്‍റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " വക്കം മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 25177,
    "questionText": " ഇൻക സംസ്കാരം ഉടലെടുത്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " പെറു "
  },
  {
    "questionNum": 25178,
    "questionText": " പീറ്റർ ബെനൻസൻ ഏത് മനുഷ്യാവകാശ സംഘടനയുടെ സ്ഥാപകനാണ്? ",
    "answerText": " ആംനെസ്റ്റി ഇന്റർനാഷണൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25179,
    "questionText": " മാധവ് നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 25180,
    "questionText": " sർക്കിഷ് ഫോർട്ടി (ചാലീസ ) നിരോധിച്ച അടിമ വംശ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ ബാൽബൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25181,
    "questionText": " വാക്കുകളുടെ ഉത്ഭവത്തേയും വികാസത്തെയും കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " എറ്റിമോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 25182,
    "questionText": " മേഘങ്ങളെ ആദ്യമായി വർഗ്ഗീകരിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ലൂക്ക് ഹെ വാൾഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 25183,
    "questionText": " കാറ്റിന്‍റെ ദിശ അളക്കുന്നത്തിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " വിൻഡ് വെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25184,
    "questionText": " ചൈനയിലേയ്ക്ക് ദൂതൻമാരെ അയച്ച പല്ലവരാജാവ്? ",
    "answerText": " നരസിംഹവർമ്മൻ ll "
  },
  {
    "questionNum": 25185,
    "questionText": " ബൈബിള്‍‌ മലയാളത്തിലേക്ക് വിവര്‍ത്തനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ബഞ്ചനമിന്‍ ബെയ് ലി "
  },
  {
    "questionNum": 25186,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ ബാഡ്മിന്റണിൽ വെള്ളി മെഡൽ നേടിയ ഇന്ത്യൻ വനിത ?\r\n",
    "answerText": " പി.വി. സിന്ധു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25187,
    "questionText": " പി.വി. സിന്ധു ബാഡ്മിന്റണിൽ വെള്ളി മെഡൽ നേടിയ ഒളിമ്പിക്സ് ?\r\n",
    "answerText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സ് 2016\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25188,
    "questionText": " ഉറക്കം സംബന്ധിച്ച ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഹൈപ്നോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 25189,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ റോസ് നഗരം? ",
    "answerText": " ചണ്ഡിഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 25190,
    "questionText": " കൈതച്ചക്കയുടെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " ബ്രസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25191,
    "questionText": " മുന്തിരി നഗരം? ",
    "answerText": " നാസിക് "
  },
  {
    "questionNum": 25192,
    "questionText": " 2016-ലെ റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ പി.വി. സിന്ധു വെള്ളി മെഡൽ നേടിയ കായികയിനം ?\r\n",
    "answerText": " ബാഡ്മിന്റണിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25193,
    "questionText": " ഇന്റഗ്രൽ കോച്ച് ഫാക്ടറി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പെരാമ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 25194,
    "questionText": " 'ഇരുപതിന പരിപാടികൾ ' ആവിഷ്ക്കരിച്ച പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 25195,
    "questionText": " മികച്ച ഗാന രചയിതാവിനുള്ള പ്രഥമ സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡ് നേടിയത്? ",
    "answerText": " വയലാർ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 25196,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പട്ടികജാതിക്കാർ കൂടുതലുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 25197,
    "questionText": " പത്മ സുബ്രഹ്മണ്യം ഏത് നൃത്തവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഭരതനാട്യം "
  },
  {
    "questionNum": 25198,
    "questionText": " സർവ്വകലാശാല വിദ്യാഭ്യാസം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " രാധാകൃഷ്ണകമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25199,
    "questionText": " ലോകസഭാ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ വോട്ട് ചെയ്ത ആദ്യ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " കെ.ആർ.നാരയണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25200,
    "questionText": " ഡിഫ്ത്തീരിയ രോഗത്തിന് കാരണമായ ബാക്ടീരിയ? ",
    "answerText": " കൊറൈൻ ബാക്ടീരിയം ഡിഫ്ത്തീരിയെ "
  },
  {
    "questionNum": 25201,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ബിൽഡിംഗ് റിസേർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " റൂർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 25202,
    "questionText": " കത്തിഡ്രൽ നഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഭൂവനേശ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 25203,
    "questionText": " ആപ്പിൾ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 25204,
    "questionText": " ജർമ്മൻ എകീകരണത്തിന് നേതൃത്വം നല്കിയ പ്രഷ്യൻ രാജവ്? ",
    "answerText": " കൈസർ വില്യം I "
  },
  {
    "questionNum": 25205,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു അരുവിപ്പൂറത്ത് ശവ പ്രദിഷ്ട നടത്തിയ വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 25206,
    "questionText": " ‘ഹിസ് റ്റോറിയ ജനറാലിസ് പ്ലാന്റേം’ എന്ന ജീവശാസത്ര പുസ്തകത്തിന്‍റെ കര്‍ത്താവ്‌? ",
    "answerText": " ജോൺ റേ "
  },
  {
    "questionNum": 25207,
    "questionText": " കഞ്ചിക്കോട് വിന്‍ഡ് ഫാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 25208,
    "questionText": " കൊളംബിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " കൊളംബിയൻ പെസോ "
  },
  {
    "questionNum": 25209,
    "questionText": " 2016-ലെ റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ പി.വി. സിന്ധു ബാഡ്മിന്റണിൽ\r\nനേടിയ മെഡൽ ?\r\n",
    "answerText": " വെള്ളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25210,
    "questionText": " യുഎൻസർവകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഷിബുയാ (ടോക്കിയോ) "
  },
  {
    "questionNum": 25211,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരം ബീഹാറില്‍ നയിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " കണ്‍വര്‍ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 25212,
    "questionText": " കരീബിയയിലെ സുന്ദരി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഡൊമിനിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 25213,
    "questionText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ ഗുസ്തിയിൽ വെങ്കല മെഡൽ നേടിയ ഇന്ത്യൻ വനിത ?\r\n",
    "answerText": " സാക്ഷി മാലിക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25214,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപിൽ ഭരണം നടത്തിയിരുന്ന ഭരണാധികാരികൾ? ",
    "answerText": " അറയ്ക്കൽ വംശക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 25215,
    "questionText": " വിയറ്റ്നാമിന്‍റെ കമ്മ്യൂണിസ്റ്റ് നേതാവ്? ",
    "answerText": " ഹോചിമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25216,
    "questionText": " ദേശീയ പതാകയിൽ ഫുട്ബോളിന്‍റെ ചിത്രമുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25217,
    "questionText": " ചെസ്സിൽ ഗ്രാൻഡ് മാസ്റ്റർ പദവി നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ താരം? ",
    "answerText": " വിശ്വനാഥൻ ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 25218,
    "questionText": " സാക്ഷി മാലിക് ഗുസ്തിയിൽ വെങ്കല മെഡൽ നേടിയ ഒളിമ്പിക്സ് ?\r\n",
    "answerText": " റിയോ ഒളിമ്പിക്സ് 2016\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25219,
    "questionText": " ഭരണഘടനയുടെ 51എ വകുപ്പ് പ്രകാരം ഉള്‍പ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " മൗലിക കര്‍ത്തവ്യങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25220,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ആത്മകഥ ഇംഗ്ലീഷിലേയ്ക്ക് വിവർത്തനം ചെയ്തത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " മഹാദേവ് ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 25221,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ആഷ്ലേ കൂപ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 25222,
    "questionText": " ബാങ്കിംഗ് കബ്യൂട്ടർവൽക്കരണം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " രംഗരാജൻ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25223,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിന്‍റെ ആദ്യ ശ്രീലങ്ക സന്ദർശനം? ",
    "answerText": 1918
  },
  {
    "questionNum": 25224,
    "questionText": " ലാന്‍റ് ഓഫ് ഗ്രെയ്സ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " വെനസ്വേല "
  },
  {
    "questionNum": 25225,
    "questionText": " കാലിഫോർണിയ സംസ്ഥാനത്തിലെ ഏത് നഗരത്തിലാണ് ഫോളിവുഡ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ലോസ് ആഞ്ജിലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25226,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഉരഗം? ",
    "answerText": " മുതല "
  },
  {
    "questionNum": 25227,
    "questionText": " നാളികേര വികസന ബോർഡിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 25228,
    "questionText": " സുരക്ഷിത സംസ്ഥാന പദവി ലഭിചച് ഏപ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 25229,
    "questionText": " മല്ലികാർജ്ജന ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 25230,
    "questionText": " കാത്തേയുടെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 25231,
    "questionText": " 2016-ലെ റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ സാക്ഷി മാലിക് വെങ്കല മെഡൽ നേടിയ കായികയിനം ?\r\n",
    "answerText": " ഗുസ്തി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25232,
    "questionText": " സ്വരാജ് പാർട്ടി രൂപീകരിക്കാൻ കാരണം? ",
    "answerText": " നിസ്സഹകരണ പ്രസ്ഥാനം ഗാന്ധിജി പിൻവലിച്ചത് "
  },
  {
    "questionNum": 25233,
    "questionText": " ചിംബോറാസോ അഗ്നിപർവ്വതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇക്വഡോർ "
  },
  {
    "questionNum": 25234,
    "questionText": " മാലിക് കഫൂർ കീഴടക്കിയ ആദ്യ തെക്കേ ഇന്ത്യൻ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ദേവഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 25235,
    "questionText": " രോഗബാധിത കലകളെ ക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഹിസ്റ്റോപതോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 25236,
    "questionText": " ആൾ ഇന്ത്യാ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഹൈജിൻ ആന്‍റ് പബ്ലിക്ക് ഹെൽത്ത്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 25237,
    "questionText": " 2016-ലെ റിയോ ഒളിമ്പിക്സിൽ സാക്ഷി മാലിക് ഗുസ്തിയിൽ\r\nനേടിയ മെഡൽ ?\r\n",
    "answerText": " വെങ്കലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25238,
    "questionText": " എയർ ഇന്ത്യ ഇന്റർനാഷണലിന്‍റെ ആദ്യ അന്താരാഷ്ട സർവീസ്? ",
    "answerText": " ബോംബെ - ലണ്ടൻ; 1948 ജൂൺ 8 "
  },
  {
    "questionNum": 25239,
    "questionText": " ഫുട്ബോളിൽ ഓരോ ടീമിലും കളിക്കുന്നത് എത്ര ആളുകളാണ് ? ",
    "answerText": 11
  },
  {
    "questionNum": 25240,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെൻറ്റിൽ 10 തവണ ബജറ്റ് അവതരിപ്പിക്കുന്നതിനു ഭാഗ്യം ലഭിച്ച ധനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " മൊറാർജി ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 25241,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ അവസാനത്തെ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " സി.രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 25242,
    "questionText": " ഇന്ന് മൗലിക അവകാശം അല്ലാത്തത് ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " സ്വത്തിനുള്ള അവകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 25243,
    "questionText": " വയനാട് ചുരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 25244,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റിൽ ഓരോ ടീമിലും കളിക്കുന്നത് എത്ര ആളുകളാണ് ? ",
    "answerText": 11
  },
  {
    "questionNum": 25245,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഏറ്റവും ഉപരിതലത്തില്‍ കാണപ്പെടുന്ന ഖരമുലകം എതാണ്? ",
    "answerText": " സിലിക്കോണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25246,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു രചിച്ച നവമഞ്ഞ്ജരി ആർക്കാണ് സമർപ്പിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികൾക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 25247,
    "questionText": " ഒരേ മാസത്തിൽ തന്നെ ദർശനീയമാകുന്ന രണ്ടാമത്തെ പൂർണ്ണചന്ദ്രൻ ? ",
    "answerText": " നീലചന്ദ്രൻ (Blue moon ) "
  },
  {
    "questionNum": 25248,
    "questionText": " ഹോക്കിയിൽ ഓരോ ടീമിലും കളിക്കുന്നത് എത്ര ആളുകളാണ് ? ",
    "answerText": 11
  },
  {
    "questionNum": 25249,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക സീതാദേവി ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " പുല്‍പ്പള്ളി (വയനാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 25250,
    "questionText": " ബാസ്കറ്റ്ബോളിൽ ഓരോ ടീമിലും കളിക്കുന്നത് എത്ര ആളുകളാണ് ? ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 25251,
    "questionText": " ഗ്രീൻപീസിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആംസ്റ്റർഡാം, നെതർലൻഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 25252,
    "questionText": " മുന്തിരി കൃഷി സംബന്ധിച്ച പ0നം? ",
    "answerText": " വിറ്റികൾച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 25253,
    "questionText": " നൃത്തം ചെയ്യുന്ന പെണ്‍കുട്ടിയുടെ വെങ്കല പ്രതിമ തെളവായി ലഭിച്ച സിന്ധുനദീതട സംസ്ക്കാര കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " മോഹന്‍ ജദാരോ "
  },
  {
    "questionNum": 25254,
    "questionText": " വനിതാ ബാസ്കറ്റ്ബോളിൽ ഓരോ ടീമിലും കളിക്കുന്നത് എത്ര ആളുകളാണ് ? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 25255,
    "questionText": " ഒരു വസ്തു ജനിപ്പിക്കുന്ന ദൃശ്യാനുഭവം 1/16 സെക്കന്‍റ് സമയം കണ്ണിൽ തന്നെ തങ്ങി നിൽക്കുന്ന പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " വീക്ഷണസ്ഥിരത (Persistance of vision) "
  },
  {
    "questionNum": 25256,
    "questionText": " ഹിമാലയൻ മൗണ്ടനീയറിംങ് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡാർജിലിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 25257,
    "questionText": " ഫലങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മാങ്കോസ്റ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25258,
    "questionText": " വോളിബോളിൽ ഓരോ ടീമിലും കളിക്കുന്നത് എത്ര ആളുകളാണ് ? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 25259,
    "questionText": " എഴുത്തച്ഛൻ കഥാപാത്രമാകുന്ന സി. രാധാകൃഷ്ണന്‍റെ മലയാള നോവൽ? ",
    "answerText": " തീക്കടൽ കടഞ്ഞ് തിരുമധുരം "
  },
  {
    "questionNum": 25260,
    "questionText": " പഞ്ചിമബംഗാളിൽ ഗംഗ നദിക്കു കുറുകെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " ഫറാക്ക അണക്കെട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 25261,
    "questionText": " ലോക വ്യാപാര സംഘടന (WTO) രൂപീകരിക്കാൻ കാരണമായ ഉച്ചകോടി നടന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " മാരക്കേഷ് - മൊറോക്കോ -1994 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25262,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ വെള്ളയാട്ടം? ",
    "answerText": " ജോഗ് (ജെർ സപ്പോ) ശരാവതി നദി "
  },
  {
    "questionNum": 25263,
    "questionText": " കൊൽക്കത്തയിൽ ഹിന്ദു കോളേജ് സ്ഥാപിക്കുന്നതിൽ പ്രധാന പങ്ക് വഹിച്ച സാമൂഹ്യ പരിഷ്കർത്താവ്? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 25264,
    "questionText": " തോമസ് കപ്പ് ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " ബാഡ്മിൻറൺ "
  },
  {
    "questionNum": 25265,
    "questionText": " മുഗൾ വംശ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 25266,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി നാഷണൽ സെന്റർ ഫോർ ആർട്ട്സ് ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 25267,
    "questionText": " യൂബർ കപ്പ് ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " ബാഡ്മിൻറൺ "
  },
  {
    "questionNum": 25268,
    "questionText": " കാബൂൾ ആസ്ഥാനമായി ഭരണനിർവ്വഹണം നടത്തിയ മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 25269,
    "questionText": " യൂബർ കപ്പ് ഏത് കായികയിനത്തിന്റെ അന്താരാഷ്ട്ര ചാമ്പ്യൻഷിപ്പാണ് ? ",
    "answerText": " ബാഡ്മിൻറൺ "
  },
  {
    "questionNum": 25270,
    "questionText": " പിങ്-പോങ് എന്നറിയപെട്ടിരുന്ന കായികയിനം ? ",
    "answerText": " ടേബിൾ ടെന്നീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25271,
    "questionText": " ടേബിൾ ടെന്നീസ് ആദ്യം അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " പിങ്-പോങ് "
  },
  {
    "questionNum": 25272,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ആന്തരാവയവം? ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 25273,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിൽ ഹരിജന മോചന പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആനന്ദ തീർത്ഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25274,
    "questionText": " ഭൂപട ചിത്രികരണത്തിനുള്ള ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " കാർട്ടോസാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 25275,
    "questionText": " കൽപ്പാക്കം ആണവനിലയത്തിന്‍റെ നിർമ്മാണത്തിൽ സഹകരിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 25276,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിത ഐ.പി.എസ് ഓഫീസര്? ",
    "answerText": " കിരണ് ബേദി "
  },
  {
    "questionNum": 25277,
    "questionText": " ഹതിഗുംഭ ശാസനം പുറപ്പെടുവിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " ഖരവേലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25278,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിനിമകൾക്ക് പൊതു പ്രദർശനത്തിന് അനുമതി നല്കുന്ന സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " സെൻസർ ബോർഡ് (CBSE - സെൻട്രൽ ബോർഡ് ഓഫ് ഫിലിം സർട്ടിഫിക്കേഷൻ - 1952 ) "
  },
  {
    "questionNum": 25279,
    "questionText": " ലാൻഡ് ആംസ്ട്രോ​ങ് ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " സൈക്ലിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 25280,
    "questionText": " ഗായത്രിപ്പുഴ ഭാരതപ്പുഴയുമായി ചേരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മായന്നൂര്‍ (തൃശ്ശൂര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 25281,
    "questionText": " ഉർവശി അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " നർഗ്ഗീസ് ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 25282,
    "questionText": " ഗംഗ നദിയുടെ നീളം? ",
    "answerText": " 2525 കി.മീ. "
  },
  {
    "questionNum": 25283,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ഗോറി ഇന്ത്യയിലേയ്ക്ക് കടന്ന പാത? ",
    "answerText": " ഖൈബർ ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 25284,
    "questionText": " ആകാശഗംഗയ്ക്കു ചുറ്റുമുള്ള സൂര്യന്റെ പരിക്രമണ വേഗത? ",
    "answerText": " 250 കി.മീ / സെക്കന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 25285,
    "questionText": " ദൂരദര്‍ശന്‍ ആസ്ഥാനം പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " മാണ്ടി ഹൗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25286,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധന്റെ ശിഷ്യൻ? ",
    "answerText": " ആനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25287,
    "questionText": " ഡ്രൈ ഐസ് എന്നറിയ്പ്പെടുന്നത് എന്ത്? ",
    "answerText": " ഖര കാര്‍ബണ്‍ഡയോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 25288,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ അന്തരീക്ഷത്തില്‍ ഏറ്റവും അധികം കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നൈട്രജന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25289,
    "questionText": " DNA യിലെ നൈട്രജൻ ബേസുകൾ? ",
    "answerText": " അഡിനിൻ ;ഗുവാനിൻ; തൈമിൻ; സൈറ്റോസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25290,
    "questionText": " ദ്രോണാചാര്യ അവാര്‍ഡ് നല്‍കി തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": 1985
  },
  {
    "questionNum": 25291,
    "questionText": " കൊൽക്കത്തയിൽ ഇന്ത്യൻ സ്റ്റാറ്റിസ്റ്റിക്കൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " പി.സി. മഹലനോബിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25292,
    "questionText": " മിന്റോനെറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന കായിക വിനോദം? ",
    "answerText": " വോളിബോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 25293,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിനെ കണ്ടുമുട്ടിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ശിവഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 25294,
    "questionText": " ഗാന്ധി സിനിമയിൽ സർദാർ വല്ലഭായി പട്ടേൽ ആയി വേഷമിട്ടത്? ",
    "answerText": " സയ്യിദ് ജഫ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 25295,
    "questionText": " പെൻലാൻഡൈറ്റ് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " നിക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25296,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസം ഏത് ലിസ്റ്റിലാണ് ഉള്‍പ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കണ്‍കറന്റ് ലിസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 25297,
    "questionText": " ആധുനിക സിനിമ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ദാദാസാഹിബ് ഫാൽക്കെ "
  },
  {
    "questionNum": 25298,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ബിഗ് ബെൻ ക്ലോക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25299,
    "questionText": " ഇൻഡ്യൻ l.T.ആക്ട് നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 2000 ഒക്ടോബർ 17ന് "
  },
  {
    "questionNum": 25300,
    "questionText": " ഇന്റർനാഷണൽ ക്രിക്കറ്റ് കൗൺസിലിന്റെ ഇന്ത്യക്കാരനായ ഇപ്പോഴത്തെ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " ശശാങ്ക് മനോഹർ "
  },
  {
    "questionNum": 25301,
    "questionText": " ദുരദര്‍ശന്‍റെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " സത്യം ശിവം സുന്ദരം "
  },
  {
    "questionNum": 25302,
    "questionText": " ദി റോക്ക് ഗാർഡൻ  എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 25303,
    "questionText": " വാട്ടർലൂ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 25304,
    "questionText": " താവോയിസത്തിന്‍റെ വിശുദ്ധ ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " താവോ- തെ- ചിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 25305,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിൽ ഏറ്റവും കുടുതൽ അംഗങ്ങളുള്ളത് ഏത് സംസ്ഥാനത്തു നിന്നാണ്? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 25306,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സമുദ്ര അതിർത്തി കളുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്തൊനീഷ്യ (19) "
  },
  {
    "questionNum": 25307,
    "questionText": " ഭൂമധ്യ രേഖ കടന്നുപോകുന്ന ഏക ഏഷ്യൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 25308,
    "questionText": " ഫാഹിയാന്റെ വിഖ്യാതമായ ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " ഫുക്കോജി "
  },
  {
    "questionNum": 25309,
    "questionText": " കനൗജ് യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1540
  },
  {
    "questionNum": 25310,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ എള്ള് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 25311,
    "questionText": " വസ്ത്രങ്ങളുടെ വെളുപ്പ് നിറത്തിന് പകിട്ട് കൂട്ടാനുള്ള നീലം ആയി ഉപയോഗിക്കുന്ന പദാര്‍ത്ഥം? ",
    "answerText": " ലാപ്പിസ് ലസൂലി "
  },
  {
    "questionNum": 25312,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി വൈദ്യുതീകരിച്ച പട്ടണം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 25313,
    "questionText": " തെക്കേ അമേരിക്കയിലെ എറ്റവും വലിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25314,
    "questionText": " നാണം നിർമ്മിതികളുടെ രാജകുമാരൻ എന്ന് മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക്കിനെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " എഡ്വേർഡ് തനാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25315,
    "questionText": " ടൂർ ഡി ഫ്രാൻസ് എന്ന അന്താരാഷ്ട്ര സൈക്കിളോട്ട മത്സരം ഏറ്റവും കൂടുതൽ തവണ വിജയിച്ച ലോകപ്രശസ്ത സൈക്ലിങ് താരം ? ",
    "answerText": " ലാൻഡ് ആംസ്ട്രോ​ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 25316,
    "questionText": " സാന്താ മരിയസ്ത അഗ്നിപർവ്വതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്വോട്ടിമാല "
  },
  {
    "questionNum": 25317,
    "questionText": " ആതിരപ്പള്ളി; വാഴച്ചാൽ വെള്ളച്ചാട്ടങ്ങൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ചാലക്കുടിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 25318,
    "questionText": " മയൂരസന്ദേശത്തിന്‍റെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 25319,
    "questionText": " ഹൈഡ്രോഫോബിയ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പേവിഷബാധ "
  },
  {
    "questionNum": 25320,
    "questionText": " ‘അമൃതം ഗമയ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എൻ.ബാലാമണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 25321,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ പിണ്ഡം ഭൂമിയുടെ പിണ്ഡത്തിന്റെ എത്ര ഇരട്ടിയാണ്? ",
    "answerText": " 333000 ഇരട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 25322,
    "questionText": " നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസിന്റെ ഭൗതീക്കാവശിഷ്ടങ്ങൾ സൂക്ഷിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ജപ്പാനിലെ റെങ്കോജി ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 25323,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യക്കാരനായ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " സി.രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 25324,
    "questionText": " ടൂർ ഡി ഫ്രാൻസ് ഏത് കായികയിനത്തിന്റെ അന്താരാഷ്ട്ര ചാമ്പ്യൻഷിപ്പാണ് ? ",
    "answerText": " സൈക്ലിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 25325,
    "questionText": " സുംഗ രാജവംശത്തിലെ അവസാന ഭരണാധികാരി ദേവഭൂതിയെ വധിച്ച മന്ത്രി? ",
    "answerText": " വാസുദേവ കണ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 25326,
    "questionText": " ക്ലോറിന്‍റെ നിറം? ",
    "answerText": " Yellowish Green"
  },
  {
    "questionNum": 25327,
    "questionText": " സഷണൽ ഡയറി ഡെവലപ്പ്മെന്റ് കോർപ്പറേഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആനന്ദ് (ഗുജറാത്ത്; സ്ഥാപിച്ചത്: 1946) "
  },
  {
    "questionNum": 25328,
    "questionText": " ഏഷ്യയുടെ കവാടം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25329,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം വിദേശാധിപത്യത്തിലിരുന്ന ഇന്ത്യൻ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 25330,
    "questionText": " ബർദോളി സത്യാഗ്രഹത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായി പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25331,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് സെമി ഫൈനലില്‍ എത്തിയ ആദ്യ മലയാളി വനിത ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഷൈനി വിത്സണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25332,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കാശി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " വർക്കല "
  },
  {
    "questionNum": 25333,
    "questionText": " ചുലന്നൂര്‍ പക്ഷി സങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 25334,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പുകയില വിമുക്ത ജില്ല? ",
    "answerText": " കോട്ടയം (2008 ഒക്ടോബര്‍ 27) "
  },
  {
    "questionNum": 25335,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആപ്പിൾ;പച്ചക്കറി ഇവ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 25336,
    "questionText": " ബേസ്‌ബോൾ കളിക്കളത്തെ വിളിക്കുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " 'ഡയമണ്ട് ' "
  },
  {
    "questionNum": 25337,
    "questionText": " ഏതു കായികയിനത്തിന്റെ കളിക്കളത്തെയാണ് 'ഡയമണ്ട് ' എന്ന് വിളിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ബേസ്‌ബോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 25338,
    "questionText": " lMF & IBRD (ലോകബാങ്ക് ) രൂപീകരിക്കാൻ കാരണമായ അന്താരാഷ്ട്ര സമ്മേളനം നടന്നതെവിടെ വച്ച്? ",
    "answerText": " അമേരിക്കയിലെ ബ്രട്ടൺ വുഡ് - 1944 "
  },
  {
    "questionNum": 25339,
    "questionText": " ചൊവ്വയെ ഗ്രീക്കുകാർ എന്തിന്റെ ദേവനായിട്ടാണ് ആരാധിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " യുദ്ധദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25340,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജന്‍റെ വ്യാവസായികോത്പാദനം? ",
    "answerText": " ബോഷ് (Bosh) "
  },
  {
    "questionNum": 25341,
    "questionText": " വനഭൂമി കുറവുള്ള ഇന്ത്യന്‍ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 25342,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ റിപ്പബ്ലിക്ക്? ",
    "answerText": " പെറു "
  },
  {
    "questionNum": 25343,
    "questionText": " ലാത്വിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 25344,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി മെട്രോ റെയില്‍വെയ്ക്ക് തുടക്കം കുറിച്ചത്? ",
    "answerText": " കൊല്‍ക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 25345,
    "questionText": " ഏഴു കടലും അഞ്ചു ഭൂഖണ്ഡങ്ങളും നീന്തിക്കടന്ന ആദ്യവനിത ? ",
    "answerText": " ബുലാ ചൗധരി "
  },
  {
    "questionNum": 25346,
    "questionText": " മുലപ്പാലിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന പഞ്ചസാര? ",
    "answerText": " ലാക്ടോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25347,
    "questionText": " യുവജന ദിനം? ",
    "answerText": " ജനുവരി 12 "
  },
  {
    "questionNum": 25348,
    "questionText": " മലിനജല സംസ്ക്കരണത്തിനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " സർഫ്യൂരിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 25349,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ പോസ്റ്റ് ഓഫീസ്? ",
    "answerText": " മുംബൈ ജനറൽ പോസ്റ്റ് ഓഫീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25350,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നഗരം? ",
    "answerText": " കെയ്റോ (ഈജിപ്ത് ) "
  },
  {
    "questionNum": 25351,
    "questionText": " പട്ടികവര്‍ഗ്ഗക്കാർ കുറവുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 25352,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യയു ടെ ജലറാണി' എന്നറിയപ്പെടുന്ന വനിത ? ",
    "answerText": " ബുലാ ചൗധരി "
  },
  {
    "questionNum": 25353,
    "questionText": " വാസ്കോഡ ഗാമയുടെ കപ്പൽവ്യൂഹത്തിലുണ്ടായിരുന്ന മറ്റ് കപ്പലുകൾ? ",
    "answerText": " സെന്റ് റാഫേൽ & ബെറിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 25354,
    "questionText": " ജീവകം C യുടെ അഭാവത്തിൽ നാവികരിൽ കാണുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " സ്കർവി "
  },
  {
    "questionNum": 25355,
    "questionText": " കൊല്ലവർഷത്തിലെ ആദ്യമാസം? ",
    "answerText": " ചിങ്ങം "
  },
  {
    "questionNum": 25356,
    "questionText": " അദ്വൈതദീപിക എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 25357,
    "questionText": " ബുലാ ചൗധരി വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " 'ഇന്ത്യയു ടെ ജലറാണി' "
  },
  {
    "questionNum": 25358,
    "questionText": " ആയോധനകലകളുടെ മാതാവ്? ",
    "answerText": " കളരിപ്പയറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 25359,
    "questionText": " ഫിറോസ് ഷാ കോട്ലയുടെ പ്രവേശന കവാടം? ",
    "answerText": " ഖുനി ദർവാസാ "
  },
  {
    "questionNum": 25360,
    "questionText": " .1960 ൽ കാസർഗോഡു നിന്നും തിരുവനന്തപുരം വരെ കാൽനട ജാഥ നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " എ.കെ ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25361,
    "questionText": " 1952 മുതല്‍ 1977 വരെ തുടര്‍ച്ചയായി അഞ്ച് പ്രാവശ്യം ലോക്സഭാംഗമായത്? ",
    "answerText": " എ.കെ ഗോപാലന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25362,
    "questionText": " സംക്ഷേപ വേദാർത്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ക്ലമന്‍റ് പിയാനോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25363,
    "questionText": " സർദാർ വല്ലഭായി പട്ടേലിന്‍റെ സമാധി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്തിലെ കരം സാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 25364,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ വ്യാവസായിക തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 25365,
    "questionText": " ഫാമിലി പ്ലാനിങ്ങ് / ഫാമിംഗ് വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 2014
  },
  {
    "questionNum": 25366,
    "questionText": " വളർച്ചാ ഗ്രന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രന്ധി? ",
    "answerText": " പീയുഷ ഗ്രന്ധി (Pituitary Gland) "
  },
  {
    "questionNum": 25367,
    "questionText": " ബാബറുടെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " കാബൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 25368,
    "questionText": " “ജാതി ഒന്ന് മതം ഒന്ന് കുലം ഒന്ന് ദൈവം ഒന്ന് ലോകം ഒന്ന്”എന്ന് പ്രസ്താവിച്ചത്? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 25369,
    "questionText": " ഏറ്റവും ആഴം കൂടിയ സമുദ്രം? ",
    "answerText": " പസഫിക് "
  },
  {
    "questionNum": 25370,
    "questionText": " വകാടക വംശ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " വിന്ധ്യാ ശക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 25371,
    "questionText": " കൊലയാളി മത്സ്യം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പിരാന "
  },
  {
    "questionNum": 25372,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ചാനൽ നീന്തിക്കടന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " മിഹിർസെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25373,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ചാനൽ നീന്തിക്കടന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ?\r\n",
    "answerText": " ആരതി സാഹ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25374,
    "questionText": " മലമ്പുഴ റോക്ക് ഗാര്‍ഡന്‍റെ ശില്‍പ്പി? ",
    "answerText": " നേക്ക് ചന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 25375,
    "questionText": " ഉള്ളിയുടെ ഭക്ഷ്യയോഗ്യമായ ഭാഗം? ",
    "answerText": " കണ്ഠം "
  },
  {
    "questionNum": 25376,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ പൂങ്കുയില്‍? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോള്‍ നാരായണമേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25377,
    "questionText": " ബ്രെസ്റ്റ്, സ്ട്രോക്ക്, ബട്ടർഫ്ളൈ ,ബാക്ക് സ്ട്രോക്ക്, ഫ്രീസ്റ്റൈയിൽ എന്നിവ ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന പദങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " നീന്തൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25378,
    "questionText": " മണി പ്രവാളം ഏതു ഭാഷകളുടെ സംശ്ലേഷിത രൂപമാണ്? ",
    "answerText": " മലയാളം സംസ്കൃതം "
  },
  {
    "questionNum": 25379,
    "questionText": " മലബാര്‍ കലാപത്തിന്‍റെ ഭാഗമായ വാഗണ്‍ ട്രാജഡി നടന്നത്? ",
    "answerText": " 1921 നവംബര്‍ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 25380,
    "questionText": " പ്രാർത്ഥനാഞ്ജലി എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25381,
    "questionText": " പൂനാ ഗെയിംസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന കായികയിനം ?\r\n",
    "answerText": " ബാഡ്മിന്റൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25382,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിൽ ഏറ്റവും കുടുതൽ അംഗങ്ങളുള്ള രണ്ടാമത്തെ സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 25383,
    "questionText": " പീപ്പിൾസ് റിപ്പബ്ളിക്ക് ഓഫ് ചൈനയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " മാവോത്- സെ- തൂങ് "
  },
  {
    "questionNum": 25384,
    "questionText": " മൗലിക അവകാശങ്ങൾ സംരക്ഷിക്കാനായി കോടതി പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന ഉത്തരവുകൾ ഏതു പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " റിട്ടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 25385,
    "questionText": " കല്ലട നദിയില്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത്? ",
    "answerText": " പാലരുവി "
  },
  {
    "questionNum": 25386,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിന്‍റെ സാന്ദ്രത ",
    "answerText": " 1027 kg/m3"
  },
  {
    "questionNum": 25387,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യ സമര സേനാനികൾക്കുള്ള താമ്ര പത്രം നൽകി രാജ്യം ആനന്ദ തീർത്ഥന ആദരിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 25388,
    "questionText": " പി.ഗോപീചന്ദ് ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കളിക്കാരനാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബാഡ്മിൻറൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25389,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി കറുപ്പന്‍ വിദ്വാന്‍ എന്ന പദവി നല്‍കിയത്? ",
    "answerText": " കേരളവര്‍മ്മ കോയിതമ്പുരാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25390,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന ബാങ്ക് ഏത്? ",
    "answerText": " സ്വിസ് ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 25391,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ പകുതിയിൽ താഴെ മാത്രം ദ്രവ്യമാനമുള്ള ചെറു നക്ഷത്രങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് കുള്ളൻ ( Red Dwarf) "
  },
  {
    "questionNum": 25392,
    "questionText": " പ്രവാസി ദിനം? ",
    "answerText": " ജനുവരി 9 "
  },
  {
    "questionNum": 25393,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ എന്ന നോവലിന്‍റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " സി.വി.രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 25394,
    "questionText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ തുഗ്ലക്കിന്റെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " ഗാസി മാലിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 25395,
    "questionText": " തുലാവര്‍ഷകാലത്ത് ലഭിക്കുന്ന ശരാശരി മഴയുടെ അളവ്? ",
    "answerText": " 50 സെ.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 25396,
    "questionText": " രാജീവ് ഗാന്ധി അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ഹൈദ്രാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 25397,
    "questionText": " ക്യൂബയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ക്യൂബൻ പെസോ "
  },
  {
    "questionNum": 25398,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ മെക്കാനിക്കൽ ജനറൽ പർപസ് കംപ്യൂട്ടറായ അനലറ്റിക്കൽ എഞ്ചിൻ രൂപപ്പെടുത്തിയെടുത്തത് ആര് ? ",
    "answerText": " ചാൾസ് ബാബേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 25399,
    "questionText": " ക്രൂഡ് ഓയിലിൽ നിന്ന് വിവിധ പെട്രോളിയം ഉത്പന്നങ്ങൾ വേർതിരിച്ചെടുക്കുന്ന പ്രക്രിയ അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് പേരിൽ? ",
    "answerText": " ഫ്രാക്ഷണൽ ഡിസ്റ്റിലേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25400,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ വിദേശ വനിത ? ",
    "answerText": " അനിബസന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 25401,
    "questionText": " വെള്ളി ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25402,
    "questionText": " പ്രകാശ് പദുകോൺ ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കളിക്കാരനാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബാഡ്മിൻറൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25403,
    "questionText": " ചിലപ്പതികാരത്തിൽ പരാമർശവിധേയനായ ആദി ചേരരാജാവ്? ",
    "answerText": " വേൽ കെഴുകുട്ടുവൻ (ചെങ്കുട്ടവൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 25404,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുമായി വ്യാപാര ഉടമ്പടി ഒപ്പുവച്ച ഇംഗ്ലീഷുകാരൻ? ",
    "answerText": " ക്യാപ്റ്റൻ കീലിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 25405,
    "questionText": " സിംലിപ്പാൽ കടുവാ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഒറീസ്സ "
  },
  {
    "questionNum": 25406,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷം ചൂടുപിടിക്കുന്ന പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " ഭൗമ വികിരണം (Terrestrial Radiation) "
  },
  {
    "questionNum": 25407,
    "questionText": " കോട്ടയ്ക്കല്‍ ആയുര്‍വേദ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 25408,
    "questionText": " ഉറൂബ്? ",
    "answerText": " പി.സി.കുട്ടി ക്രുഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25409,
    "questionText": " 1938 മുതൽ 1947 വരെ സ്റ്റേറ്റ് കോൺഗ്രസ് തിരുവിതാംകൂറിൽ നടത്തിയ പ്രക്ഷോഭം? ",
    "answerText": " ഉത്തരവാദപ്രക്ഷോഭണം "
  },
  {
    "questionNum": 25410,
    "questionText": " സൈന നെഹ്‌വാൾ ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കളിക്കാരനാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബാഡ്മിൻറൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25411,
    "questionText": " കുലശേഖര മണ്ഡപം പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാർത്തിക തിരുനാൾ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 25412,
    "questionText": " ജപ്പാന്‍റെ നൃത്തനാടകം? ",
    "answerText": " കബൂക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 25413,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിന്‍റെ അവസാനത്തോടെ ജർമ്മൻ ചക്രവർത്തി കൈസർ വില്യം II നാടുവിട്ട രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഹോളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 25414,
    "questionText": " ഗംഗാ നദി ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ദൂരം ഒഴുകുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തര്‍പ്രദേശ്. "
  },
  {
    "questionNum": 25415,
    "questionText": " പി.വി.സിന്ധു ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കളിക്കാരനാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബാഡ്മിൻറൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25416,
    "questionText": " ലോക ജൂനിയർ ബാഡ്മിൻറൺ കിരീടം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരി ?\r\n",
    "answerText": " സൈന നെഹ്‌വാൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25417,
    "questionText": " കേരളം എത്ര തവണ രാഷ്ട്രപതി ഭരണത്തിൻ കീഴിലായി? ",
    "answerText": " 7 തവണ "
  },
  {
    "questionNum": 25418,
    "questionText": " കിഴക്കൻ പാക്കിസ്ഥാൻ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 25419,
    "questionText": " ശ്രീ ഭട്ടാരകൻ എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25420,
    "questionText": " 1959ൽ ഇ എം എസ് മന്ത്രിസഭയ്ക്കെതിരെ വിമോചന സമരത്തിന് നേതൃത്വം നലകിയത്? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25421,
    "questionText": " ബി.ആർ അംബേദ്കറുടെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " ചൈത്രഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 25422,
    "questionText": " തുഷാരഗിരി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 25423,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രധാന മന്ത്രിമാരെ സംഭാവന ചെയ്ത സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 25424,
    "questionText": " ഒരു സൂപ്പർ സീരീസ് ടൂർണമെൻറ് വിജയിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ താരം ?\r\n",
    "answerText": " സൈന നെഹ്‌വാൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25425,
    "questionText": " ആന്‍റമാനിനോട് ഏറ്റവും അടുത്തുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " മ്യാന്‍മാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25426,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഉൾനാടന്‍ സമുദ്രം? ",
    "answerText": " മെഡിറ്ററേനിയൻ കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25427,
    "questionText": " പഴശ്ശി സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " മാനന്തവാടി "
  },
  {
    "questionNum": 25428,
    "questionText": " റേഡിയോ സിറ്റി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബംഗലുരു "
  },
  {
    "questionNum": 25429,
    "questionText": " മധ്യതിരുവിതാംകൂറിന്‍റെ ജീവനാഡി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 25430,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി വൈദ്യുതികരിച്ച പട്ടണമാണ് തിരുവനന്തപുരം - ഏത് വർഷം ? ",
    "answerText": 1929
  },
  {
    "questionNum": 25431,
    "questionText": " കൊഴുപ്പിനെ ഫാറ്റി ആസിഡും ഗ്ളിസറോളും ആക്കുന്ന രാസാഗ്നി? ",
    "answerText": " ലിപേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25432,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഓൾ ഇംഗ്ലണ്ട് ബാഡ്മിൻറൺ കിരീടം നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരൻ ?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശ് പദുക്കോൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25433,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ലോകസഭാ സ്പീക്കറായിരുന്നിട്ടുള്ളതാര്? ",
    "answerText": " ബൽറാം തന്ധാക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 25434,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വിമാന സർവീസ്? ",
    "answerText": " ഡൽഹി - കറാച്ചി (1912) "
  },
  {
    "questionNum": 25435,
    "questionText": " 2001-ൽ ഓൾ ഇംഗ്ലണ്ട് ബാഡ്മിൻറൺ കിരീടം നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരൻ?\r\n",
    "answerText": " പുല്ലേല ഗോപിചന്ദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25436,
    "questionText": " ഭൂമിയില്‍ എറ്റവും അപൂര്‍വ്വമായി കാണപ്പെടുന്ന മൂലകം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " അസ്റ്റാറ്റിന്‍‌ "
  },
  {
    "questionNum": 25437,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി വ്യക്തി സത്യാഗ്രഹം എന്ന പുത്തന്‍ സമര മുറ ആരംഭിച്ച വര്ഷം? ",
    "answerText": 1940
  },
  {
    "questionNum": 25438,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യം;സമത്വം;സാഹോദര്യം (Liberty; equality ; Fraternity) എന്നീ പേരുകളിൽ വലയങ്ങളുള്ള ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 25439,
    "questionText": " പുല്ലേല ഗോപിചന്ദ് ഓൾ ഇംഗ്ലണ്ട് ബാഡ്മിൻറൺ കിരീടം നേടിയ\r\nവർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2001
  },
  {
    "questionNum": 25440,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെഐറ്റി പാർക്ക് സ്ഥാപിച്ചതെവിടെ? ",
    "answerText": " കഴക്കൂട്ടം (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 25441,
    "questionText": " പ്രായപൂർത്തിയായ മനുഷ്യന്‍റെ ഹൃദയസ്പന്ദന നിരക്ക്? ",
    "answerText": " ഒരു മിനിറ്റിൽ 72 തവണ "
  },
  {
    "questionNum": 25442,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ അണക്കെട്ട് ഏത്? ",
    "answerText": " ഹിരാക്കുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 25443,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ മുട്ട? ",
    "answerText": " ഒട്ടകപക്ഷിയുടെ മുട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 25444,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ രണ്ടാമത്തെ നിയമ ഓഫീസർ ആരാണ്‌? ",
    "answerText": " സോളിസിറ്റർ ജനറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25445,
    "questionText": " വിവിധ സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ നിന്നായി പരമാവധി എത്ര അംഗങ്ങളെ ലോകസഭയിലേക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കാം? ",
    "answerText": 530
  },
  {
    "questionNum": 25446,
    "questionText": " ലോക ജൂനിയർ ചെസ്സ് ചാമ്പ്യനായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ താരം ?\r\n",
    "answerText": " വിശ്വനാഥൻ ആനന്ദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25447,
    "questionText": " അശോകന്റെ ശിലാശാസനങ്ങളെ ആദ്യമായി വ്യാഖ്യാനിച്ച ചരിത്രകാരൻ? ",
    "answerText": " ജയിംസ് പ്രിൻ സെപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 25448,
    "questionText": " ഏതൻ‌സ് ഒളിമ്പിസിൽ പങ്കെടുത്ത ഏക വനിതാ റഫറി ?\r\n",
    "answerText": " ബാൻറിലാ ഡിക്കോത്ത (ഫുട്‍ബോൾ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25449,
    "questionText": " എൻ.കെ സിങ് കമ്മിറ്റി കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " വിദേശ നിക്ഷേപം "
  },
  {
    "questionNum": 25450,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ഇലക്ട്രോണിക് എഞ്ചിനീയറിങ്ങ് റിസേർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " പിലാനി "
  },
  {
    "questionNum": 25451,
    "questionText": " ആനന്ദിനുശേഷം ലോക ജൂനിയർ ചെസ് ചാമ്പ്യൻഷിപ്പിൽ മെഡൽ നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരി :\r\n",
    "answerText": " പി.ഹരികൃഷ്ണ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25452,
    "questionText": " കുലശേഖര ആൾവാറുടെ സമകാലിനനായ പ്രസിദ്ധ കവി? ",
    "answerText": " തോലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25453,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നീതിന്യായ കോടതിയുടെ പ്രസിഡന്റായി പ്രവർത്തിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " നാഗേന്ദ്ര സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 25454,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ റോഡ്? ",
    "answerText": " ഗ്രാൻഡ് ട്രങ്ക് റോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 25455,
    "questionText": " പി.ഹരികൃഷ്ണ ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കളിക്കാരിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചെസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25456,
    "questionText": " ലോക ജൂനിയർ അത്ലറ്റിക്സ് ചാമ്പ്യൻഷിപ്പിൽ മെഡൽ നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരി;\r\n",
    "answerText": " സീമാ ആൻറിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25457,
    "questionText": " വിജയനഗര സാമ്രാജ്യം സന്ദർശിച്ച പേർഷ്യൻ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " അബ്ദുൾ റസാഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 25458,
    "questionText": " ബ്രിട്ടന്‍റെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 25459,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ബഹിരാകാശ തുറമുഖം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഉപഗ്രഹ വിക്ഷേപണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ശ്രീഹരികോട്ട (സതീഷ് ധവാൻ സ്പേസ് സെന്റർ) "
  },
  {
    "questionNum": 25460,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ താലൂക്കുകൾ? ",
    "answerText": 63
  },
  {
    "questionNum": 25461,
    "questionText": " കാസിരംഗ നാഷണൽ പാർക്കിലെ സംരക്ഷിത മൃഗം? ",
    "answerText": " ഒറ്റക്കൊമ്പൻ കാണ്ടാമൃഗം "
  },
  {
    "questionNum": 25462,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ബാലസൗഹൃദ ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 25463,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോൺ ചാർജിന്റെ മൂല്യം കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " മില്ലിഗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 25464,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിത വൈസ് ചാന്‍സിലര്‍? ",
    "answerText": " ഡോ.ജാന്‍സി ജയിംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25465,
    "questionText": " കബഡിയുടെ ജന്മനാട്:\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25466,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ മുഴകളും മറ്റും കണ്ടെത്താൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " അൾട്രാസൗണ്ട് സ്കാനിംഗ് (സോണോഗ്രഫി ) "
  },
  {
    "questionNum": 25467,
    "questionText": " കോളംബം എന്ന് കൊല്ലത്തെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോർഡാനൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25468,
    "questionText": " അതിർത്തി ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗാഫർ ഘാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25469,
    "questionText": " ഇലക്ഷൻ കമ്മിഷനെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 324 "
  },
  {
    "questionNum": 25470,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹെന്റി കാവൻഡിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 25471,
    "questionText": " മികച്ച ഗാന രചയിതാവിനുള്ള ദേശിയ ബഹുമതി നേടിയ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " വയലാർ രാമവർമ്മ -1972 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25472,
    "questionText": " ഇൻഡോ-ടിബറ്റൻ അതിർത്തി കാക്കുന്ന സേന? ",
    "answerText": " ഇൻഡോ-ടിബറ്റൻ ബോർഡർ പോലീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25473,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പ്രാചീനമായ പർവതനിര ഏത്? ",
    "answerText": " ആരവല്ലി പർവതം "
  },
  {
    "questionNum": 25474,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മണ്ണടി - പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 25475,
    "questionText": " ‘ലങ്കാ മർദ്ദനം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25476,
    "questionText": " യങ് ഇന്ത്യ വാരികയുടെ മലയാളി എഡിറ്റർ? ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 25477,
    "questionText": " ശിതസമരം എന്ന വാക്ക് ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ബർണാഡ് ബറൂച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 25478,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25479,
    "questionText": " ലോക ജൂനിയർ ചാമ്പ്യൻപട്ടം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ഷൂട്ടർ: ",
    "answerText": " ജസ്പാൽ റാണ "
  },
  {
    "questionNum": 25480,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വന്ദ്യവയോധിയൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 25481,
    "questionText": " ഐച്ഛിക പ്രവർത്തനങ്ങൾ നിയന്ത്രിക്കുന്ന തലച്ചോറിന്‍റെ ഭാഗം? ",
    "answerText": " സെറിബ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 25482,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ മനുഷ്യനെ വഹിച്ചുകൊണ്ടെത്തിയ ആദ്യ പേടകം? ",
    "answerText": " അപ്പോളോ - ll "
  },
  {
    "questionNum": 25483,
    "questionText": " ദൈവകണം എന്ന പദം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " പോൾ ഡിറാക്. "
  },
  {
    "questionNum": 25484,
    "questionText": " ജസ്പാൽ റാണ ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കളിക്കാരനാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഷൂട്ടിംഗ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25485,
    "questionText": " ഗണിത ദിനം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 25486,
    "questionText": " CIAL ന്‍റെ ഡയറക്ടർ ബോർഡ് ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " കേരളാ മുഖ്യമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 25487,
    "questionText": " ആന്റിബയോട്ടിക്കുകളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പെൻസിലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25488,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ സമര കാലത്തെ കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " മൗലാനാ അബ്ദുൾ കലാം ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 25489,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ശ്രീനാരായണഗുരുവിനെ സന്ദര്‍ശിച്ചത്? ",
    "answerText": 1925
  },
  {
    "questionNum": 25490,
    "questionText": " ഓസോൺ പാളി കാണപ്പെടുന്ന അന്തരീക്ഷ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " സ്ട്രാറ്റോസ്ഫിയർ (Stratosphere) "
  },
  {
    "questionNum": 25491,
    "questionText": " സൈലന്‍റ് വാലി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 25492,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ മെട്രോ ട്രെയിൻ സർവീസ് തുടങ്ങിയത് ഏതു വർഷം? ",
    "answerText": " 1984ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25493,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ മെട്രോ റെയിൽ സംവിധാനം ഏത്? ",
    "answerText": " ഡൽഹി മെട്രോ "
  },
  {
    "questionNum": 25494,
    "questionText": " മ്യൂറൽ പഗോഡ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പത്മനാഭസ്വാമി ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 25495,
    "questionText": " സാമൂഹ്യപുരോഗതിക്ക് വേണ്ട 3 ഘടകങ്ങള്‍ സംഘടനയും; വിദ്യാഭ്യാസവും; വ്യവസായ പുരോഗതിയുമാണെന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവാണ്. "
  },
  {
    "questionNum": 25496,
    "questionText": " ഇരവികുളം പാർക്കിനെദേശീയോദ്യാനമായി ഉയർത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 25497,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ നെല്ലറ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 25498,
    "questionText": " തുഗ്ലക്ക് നാമ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 25499,
    "questionText": " വിയറ്റ്നാമിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " ഡോങ് "
  },
  {
    "questionNum": 25500,
    "questionText": " മധുവിന്‍റെ യഥാർത്ഥ നാമം? ",
    "answerText": " മാധവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 25501,
    "questionText": " ശനിയുടെ പരിക്രമണകാലം? ",
    "answerText": " 29 വർഷങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 25502,
    "questionText": " സ്ലംഡോഗ് മില്യണയർ എന്ന സിനിമയ്ക്ക് ആധാരമായ 'Q & A' എന്ന നോവൽ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വികാസ് സ്വരൂപ് "
  },
  {
    "questionNum": 25503,
    "questionText": " വൃക്ഷങ്ങളെ മുരടിപ്പിച്ചു വളർത്തുന്ന ജാപ്പനീസ് രീതി? ",
    "answerText": " ബോൺസായ് "
  },
  {
    "questionNum": 25504,
    "questionText": " 2014 -ലെ ലോകക്കപ്പ് ഫുട്‍ബോൾ ജേതാക്കൾ ?\r\n",
    "answerText": " ജർമനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25505,
    "questionText": " കാർബ്ബൺ 14 ഡേറ്റിംഗ് കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " വില്യാർഡ് ലിബി "
  },
  {
    "questionNum": 25506,
    "questionText": " പേവിഷബാധ രോഗത്തിന് കാരണമായ വൈറസ്? ",
    "answerText": " റാബിസ് വൈറസ് (സ്ട്രിറ്റ് വൈറസ്; ലിസ്സ വൈറസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 25507,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ എട്ടാമത്തെ മെട്രോ റെയിൽവേ സംവിധാനം ഏത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി മെട്രോ "
  },
  {
    "questionNum": 25508,
    "questionText": " 2014 -ലെ ലോകക്കപ്പ് ഫുട്‍ബോൾ റണ്ണറപ്പ് ?\r\n",
    "answerText": " അർജൻ്റീന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25509,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ലവകാലത്ത് പുരോഹിതൻമാരെയും പ്രഭുക്കൻമാരെയും വധിക്കാൻ ഉപയോഗിച്ചിരുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഗില്ലറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25510,
    "questionText": " 2014 -ലെ ലോകക്കപ്പ് ഫുട്‍ബോളിൽ മൂന്നാം സ്ഥാനത്തുണ്ടായിരുന്ന ടീം ?\r\n",
    "answerText": " നെതർലാൻഡ്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25511,
    "questionText": " മുടിയെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ട്രൈക്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 25512,
    "questionText": " ലോക ടെലിവിഷൻ ദിനം? ",
    "answerText": " നവംബർ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 25513,
    "questionText": " മംഗൾയാനിനെ ഭ്രമണ പഥത്തിലെത്തിച്ച വിക്ഷേപണ വാഹനം? ",
    "answerText": " PSLV C - 25"
  },
  {
    "questionNum": 25514,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ റെയിൽവേ ദൈർഘ്യമുള്ള ഇന്ത്യയിലെ സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 25515,
    "questionText": " സുസ്ഥിര ഊർജ്ജ ദശകമായി ഐക്യരാഷ്ടസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2014 - 2024"
  },
  {
    "questionNum": 25516,
    "questionText": " കേരളത്തോട് ഏറ്റവും അടുത്ത് അറബിക്കടലിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ദ്വീപസമൂഹം? ",
    "answerText": " ലക്ഷദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 25517,
    "questionText": " റിവോൾവർ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " സാമുവൽ കോൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 25518,
    "questionText": " സിമന്റ് ആവിഷ്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് ആസ്പിഡിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25519,
    "questionText": " സുഗന്ധവ്യഞ്ജനങ്ങളുടെ ദ്വീപ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഗ്രനേഡ "
  },
  {
    "questionNum": 25520,
    "questionText": " 1194-ലെ ചാന്ദവാർ യുദ്ധത്തിൽ മുഹമ്മദ് ഗോറി ആരെയാണ് തോല്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " രജപുത്ര ഭരണാധികാരി ജയചന്ദ്രനെ "
  },
  {
    "questionNum": 25521,
    "questionText": " 2014 -ലെ ഫുട്‍ബോൾ ലോകക്കപ്പ് നടന്ന രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രസീൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25522,
    "questionText": " സസ്യ വർഗ്ഗങ്ങളുടെ ഘടനക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " സൈനക്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 25523,
    "questionText": " റെയിൽവേ സോണിന്റെ പദവിയുള്ള മെട്രോ റെയിൽ സർവീസ് ഏത്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത മെട്രോ "
  },
  {
    "questionNum": 25524,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രസിദ്ധ ചുമര്ചിത്രമായ ഗജേന്ദ്രമോക്ഷം കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണപുരം കൊട്ടാരം ( കായംകുളം ) "
  },
  {
    "questionNum": 25525,
    "questionText": " നളചരിതം ആട്ടകഥ എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " ഉണ്ണായിവാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 25526,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യറുടെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " കാലടി "
  },
  {
    "questionNum": 25527,
    "questionText": " ബോൾഗാട്ടി പാലസ് പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡച്ചുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 25528,
    "questionText": " പ്രാവുകളെ വാർത്താവിനിമയത്തിനു ഉപയോഗിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഒറീസ്സ പോലീസ് സേന "
  },
  {
    "questionNum": 25529,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ ആദ്യത്തെ യൂണിവേഴ്സൽ ബാങ്ക് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ICICI ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 25530,
    "questionText": " 2014 -ലെ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് നടന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ കൊറിയയിലെ ഇഞ്ചിയോണിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25531,
    "questionText": " വോളിബോൾ നാഷണൽ ഗെയിം ആയിട്ടുള്ള ഒരു ഏഷ്യൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 25532,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കൊറിയയിലെ മറ്റ്‌ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് വേദികൾ ഏവ? ",
    "answerText": " സോൾ, ബുസാൻ എന്നിവ "
  },
  {
    "questionNum": 25533,
    "questionText": " ദേശീയ പതാകയിൽ രാജ്യത്തിന്‍റെ ഭൂപടമുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " സൈപ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25534,
    "questionText": " കണ്ണാടിയിൽപൂശുന്ന മെർക്കുറിക് സംയുക്തമേത്? ",
    "answerText": " ടിൻ അമാൽഗം "
  },
  {
    "questionNum": 25535,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കൊറിയയിലെ സോൾ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന് വേദിയായ വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 25536,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ റെയിൽവേ ബഡ്ജറ്റ് അവതരിപ്പിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " ജോൺ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 25537,
    "questionText": " മിത്സുബിഷി മോട്ടോഴ്സ് കാര്‍ നിര്മ്മാണകമ്പനി ഏത് രാജ്യത്തെയാണ്‌? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25538,
    "questionText": " മദർ തെരേസക്ക് ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1980
  },
  {
    "questionNum": 25539,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഉപനിഷത്ത്? ",
    "answerText": " ബൃഹദാരണ്യകോപനിഷത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 25540,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ മാസിക? ",
    "answerText": " കേരള സുഗണബോധിനി "
  },
  {
    "questionNum": 25541,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കൊറിയയിലെ ബുസാൻ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന് വേദിയായ വർഷം? ",
    "answerText": 2002
  },
  {
    "questionNum": 25542,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ റെയിൽവേ യൂണിവേഴ്സിറ്റിയായ നാഷണൽ റെയിൽ ആൻഡ് ട്രാൻസ്‌പോർട്ടേഷൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " വഡോദര (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 25543,
    "questionText": " കണ്ണശഭാരതം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാമപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 25544,
    "questionText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി സ്ഥാപിച്ച കച്ചവട കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " സെറായ് - ഇ- ആദിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25545,
    "questionText": " 2014 ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിൽ ചൈനയുടെ സ്ഥാനം എത്രയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഒന്നാം സ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 25546,
    "questionText": " സുര്യനില്‍ ഏത് ഭാഗത്താണ് സൗരോര്‍ജ നിര്‍മാണം നടക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫോട്ടോസ്ഫിയര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25547,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ മഞ്ജുനാഥ ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ധർമസ്ഥലം (കർണാടക) "
  },
  {
    "questionNum": 25548,
    "questionText": " മലേഷ്യയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " റിംഗിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 25549,
    "questionText": " അന്യ പക്ഷികളുടെ കൂട്ടിൽ മുട്ടയിടുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " കുയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25550,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളിൽ വേര് വലിച്ചെടുക്കുന്ന ജലവും ലവണങ്ങളും എല്ലാ ഭാഗത്തും എത്തിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സൈലം "
  },
  {
    "questionNum": 25551,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കന്നുകാലി മേള നടക്കുന്ന ബീഹാറിലെ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സോൺപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 25552,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയിലെ അശോകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാഷ്ട്ര കൂട രാജവ്? ",
    "answerText": " അമോഘ വർഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25553,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പേശികള്‍? ",
    "answerText": " നിതംബപേശികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25554,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിന്‍റെ ആഴം അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഫാത്തോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 25555,
    "questionText": " ഡയറക്ട് ടു ഹോം പദ്ധതിക്ക് തുടക്കമിട്ടത്? ",
    "answerText": " സോവിയറ്റ് യൂണിയന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25556,
    "questionText": " സാധാരണ അന്തരീക്ഷ ഊഷ്മാവിൽ ദ്രാവകാവസ്ഥയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ലോഹങ്ങൾ ഏവ? ",
    "answerText": " മെർക്കുറി; സീസിയം; ഫ്രാൻസിയം; ഗാലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 25557,
    "questionText": " ഉറുഗ്വെയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മോണ്ടി വീഡിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 25558,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ എൻജിൻ രഹിത തീവണ്ടി ഏത്? ",
    "answerText": " ട്രെയിൻ - 18 (വന്ദേ ഭാരത് എക്സ്‌പ്രസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 25559,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉയരം കൂടിയ രണ്ടാമത്തെ കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " മീശപ്പുലിമല "
  },
  {
    "questionNum": 25560,
    "questionText": " 'കൊറിയ'എന്ന് പേരുള്ള ജില്ല. ഇന്ത്യയിൽ ഏതു സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ഛത്തീസ്‌ ഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 25561,
    "questionText": " 2014 ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിൽ ജപ്പാനിന്റെ സ്ഥാനം എത്രയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " രണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 25562,
    "questionText": " സമുദ്ര നിരപ്പില്‍ നിന്നും താഴെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യയിലെ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 25563,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വായനാദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ജൂൺ 19 (പി.എൻ പണിക്കരുടെ ചരമദിനം) "
  },
  {
    "questionNum": 25564,
    "questionText": " 2014 ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിൽ ദക്ഷിണ കൊറിയയുടെ സ്ഥാനം എത്രയായിരുന്നു? ",
    "answerText": " മൂന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 25565,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യത്തെ തീവണ്ടി ഓടിയതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1853 ഏപ്രിൽ 16 "
  },
  {
    "questionNum": 25566,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉപ്പ് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 25567,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " റെഡ് വുഡ് സെക്വയ "
  },
  {
    "questionNum": 25568,
    "questionText": " എന്നാണ് ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടന നിലവിൽ വന്ന ദിവസം? ",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 25569,
    "questionText": " 2014 ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിൽ ഇന്ത്യയുടെ മെഡൽ നേട്ടങ്ങൾ എന്തെല്ലാമാണ്? ",
    "answerText": " 11 സ്വർണം 10 വെള്ളി 36 വെങ്കലം എന്നിവയുൾപ്പെടെ 57 മെഡലുകൾ നേടിയ ഇന്ത്യ എട്ടാം സ്ഥാനത്തെത്തി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25570,
    "questionText": " ബുർക്കിനഫാസോയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഒവാഗഡോഗു "
  },
  {
    "questionNum": 25571,
    "questionText": " ‘മാതൃത്വത്തിന്‍റെ കവയിത്രി’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാലാമണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 25572,
    "questionText": " കൃഷ്ണദേവരായരുടെ പണ്ഡിത സദസ്സ്? ",
    "answerText": " അഷ്ടദിഗ്ലങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 25573,
    "questionText": " പാല രാജവംശ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25574,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ലയണ്‍ സഫാരി പാര്‍ക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " നെയ്യാറിലെ മരക്കുന്നം ദ്വീപില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25575,
    "questionText": " രുക്മിണി ദേവി അരുണ്ടേല്‍ ഏത് നൃത്തവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഭരതനാട്യം "
  },
  {
    "questionNum": 25576,
    "questionText": " കുളി സോപ്പിൽഅടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലവണമേത് ",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 25577,
    "questionText": " മറ്റൊരു സസ്യത്തിൽ വളരുന്ന സസ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " എപ്പിഫൈറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 25578,
    "questionText": " ഒരു Snooker ബോർഡിലെ പോക്കറ്റുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 25579,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ആപ്പിൾ ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 25580,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നദികളുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 25581,
    "questionText": " ഹൃദയസ്പന്ദനം ; ശ്വസനം ; രക്തക്കുഴലുകളുടെ സങ്കോചം എന്നിവയെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന തലച്ചോറിന്‍റെ ഭാഗം? ",
    "answerText": " മെഡുല്ല ഒബ്ലാംഗേറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 25582,
    "questionText": " 1925 കാൺപൂർ കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിലെ അദ്ധ്യക്ഷ? ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 25583,
    "questionText": " ICICI യുടെ പൂർണ്ണരൂപം? ",
    "answerText": " ഇൻഡസടോയൽ ക്രെഡിറ്റ് ആന്‍റ് ഇൻവെസ്റ്റ്മെന്‍റ് കോർപ്പറേഷൻ ഓഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 25584,
    "questionText": " ബംഗാൾ കടുവ എന്നറിയപ്പെട്ട സ്വാതന്ത്ര്യ സമര സേനാനി ? ",
    "answerText": " ബിപിൻ ചന്ദ്രപാൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 25585,
    "questionText": " ഡിഫ്ത്തീരിയ രോഗാണുവിനെ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ലോഫ്ളോർ -1884 "
  },
  {
    "questionNum": 25586,
    "questionText": " മൂന്ന് തലസ്ഥാനങ്ങൾ ഉള്ള ഏകരാജ്യം? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക(പ്രിട്ടോറിയ; കേപ്‌ടൗൺ; ബ്ലോംഫൊണ്ടേയ്ൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 25587,
    "questionText": " 2014 ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിൽ വനിതകളുടെ 1500 മീറ്ററിൽ വെങ്കലം നേടിയതാര്? ",
    "answerText": " ഒ.പി.ജെയ്‌ഷ "
  },
  {
    "questionNum": 25588,
    "questionText": " പാരീസ് ഇന്ത്യാ സൊസൈറ്റി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാഡം ബിക്കാജി കാമാ "
  },
  {
    "questionNum": 25589,
    "questionText": " നാഷണൽ റെയിൽവേ മ്യൂസിയം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 25590,
    "questionText": " ‘ധർമ്മപുരാണം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഒവി വിജയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25591,
    "questionText": " ഈ ശരീരത്തിൽ ഒതുങ്ങുന്നില്ല ഞാൻ  എന്ന ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡോ.കെ ബാബു ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 25592,
    "questionText": " അമൃതസർ നഗരം പണികഴിപ്പിക്കാൻ സ്ഥലം നല്കിയ മുഗൾ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 25593,
    "questionText": " റോക്കീസ് പർവ്വതനിര സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " വടക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 25594,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന വനിതാ കമ്മിഷന്‍റെ പ്രസിദ്ധീകരണം? ",
    "answerText": " സ്ത്രീശക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 25595,
    "questionText": " ആഫ്രോ-ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന്റെ മുദ്രാവാക്യം എന്ത്? ",
    "answerText": " Two Continents and One Spirit"
  },
  {
    "questionNum": 25596,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വലിയ മുസ്ലീം പള്ളി? ",
    "answerText": " ജുമാ മസ്ജിദ് ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 25597,
    "questionText": " ബഹുഭാര്യാത്വം നിയമവിരുദ്ധമായി പ്രഖ്യാപിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റാണി സേതു ലക്ഷ്മിഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 25598,
    "questionText": " ഒളിംബിക്സ് ദീപം ആദ്യം തെളിയിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1928
  },
  {
    "questionNum": 25599,
    "questionText": " ധോണി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 25600,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ B3 ൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " നിക്കോട്ടിനിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 25601,
    "questionText": " ആര്യൻമാരുടെ ആഗമനം ആർട്ടിക്ക് പ്രദേശത്തുനിന്നാണെന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക് "
  },
  {
    "questionNum": 25602,
    "questionText": " സാൽ അമോണിയാക് - രാസനാമം? ",
    "answerText": " അമോണിയം ക്ലോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 25603,
    "questionText": " ഏഷ്യയുടെ ഭീമൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 25604,
    "questionText": " സ്വർണ്ണവിപ്ലവം എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പഴം;പച്ചക്കറി ഉത്പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 25605,
    "questionText": " CCTV സംവിധാനം നിലവിൽ വന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ട്രെയിൻ? ",
    "answerText": " ഷാൻ - ഇ- പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 25606,
    "questionText": " ഡൈനാമിറ്റ് കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആൽഫ്രഡ് നോബേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25607,
    "questionText": " കൊങ്കൺ റെയിൽവേയുടെ നീളം എത്ര? ",
    "answerText": " 741 കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 25608,
    "questionText": " ഖുറാൻ വ്യാഖ്യാനമായ തർജ്ജുമാൻ - അൽ - ഖുറാൻ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അബ്ദുൾ കലാം ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 25609,
    "questionText": " യുറാനസിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന വിഷവാതകം ? ",
    "answerText": " മീഥൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25610,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ രാജ്യങ്ങളിൽ പ്രദർശിപ്പിച്ച ചിത്രം? ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിക് "
  },
  {
    "questionNum": 25611,
    "questionText": " കമ്പോഡിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " റിയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25612,
    "questionText": " ‘ഈ അർധരാത്രിയിൽ ലോകം ഉറങ്ങിക്കിടക്കുമ്പോൾ ഇന്ത്യ സ്വാതന്ത്ര്യത്തിലേക്കും ജീവിതത്തിലേക്കും ഉണരുകയാണ്’ – ആരുടേതാണ് ഈ വാക്കുകൾ? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 25613,
    "questionText": " വസ്തുഹാര;പോക്കുവെയിൽ; കാഞ്ചനസീത എന്നി സിനിമകളുടെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " ജി അരവിന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25614,
    "questionText": " വിവിധതരം വർണങ്ങളെ ശരിയായി തിരിച്ചറിയാൻ സാധിക്കാത്ത അവസ്ഥയേത്? ",
    "answerText": " വർണാന്ധത "
  },
  {
    "questionNum": 25615,
    "questionText": " ഫംഗറിയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ഫോറിന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 25616,
    "questionText": " വിജയവാഡ ഏതു നദിക്കു താരത്താണ്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 25617,
    "questionText": " Two Continents and One Spirit എന്നത് എന്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യമാണ്? ",
    "answerText": " ആഫ്രോ-ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 25618,
    "questionText": " കോപ്പർനിക്കസ് ഏത് രാജ്യക്കാരനായിരുന്നു? ",
    "answerText": " പോളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 25619,
    "questionText": " ഇലകൾക്ക് പച്ച നിറം നല്കുന്നവർണവസ്തു ഏത്? ",
    "answerText": " ഹരിതകം "
  },
  {
    "questionNum": 25620,
    "questionText": " ആദ്യ ആഫ്രോ-ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് നടന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25621,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഫ്രഞ്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പുതുച്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 25622,
    "questionText": " തായ്‌ത്തടിയിൽ ആഹാരം സംഭരിച്ചിരിക്കുന്ന ഒരു സസ്യം? ",
    "answerText": " കരിമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 25623,
    "questionText": " നിശാ പാഠശാലകൾ സ്ഥാപിച്ച് വയോജന വിദ്യാഭ്യാസം എന്ന ആശയം ആദ്യം നടപ്പിലക്കിയത്? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 25624,
    "questionText": " 1889 ല്‍ ബോംബെയില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " വില്യം വെഡ്ഢർ ബേൺ "
  },
  {
    "questionNum": 25625,
    "questionText": " പച്ചമലയാള പ്രസ്ഥാനത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ച കൃതി? ",
    "answerText": " നല്ല ഭാഷ(1891-കൊടുങ്ങല്ലൂര്‍ കുഞ്ഞിക്കുട്ടന്‍ തമ്പുരാന്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 25626,
    "questionText": " ആദ്യ ആഫ്രോ-ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് നടന്നത് എന്നാണ്? ",
    "answerText": " 2003 -ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25627,
    "questionText": " ജരാവ എവിടുത്തെ ആദിവാസി വിഭാഗമാണ്? ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 25628,
    "questionText": " ജൈനമതം സ്വീകരിച്ച ആദ്യ മൗര്യ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25629,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കുറവ് സാക്ഷരതയുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബീഹാർ (8 ) "
  },
  {
    "questionNum": 25630,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്‍റെ ആദ്യ വിഗ്രഹ പ്രതിഷ്ഠ? ",
    "answerText": " അരുവിപ്പുറം പ്രതിഷ്ഠ. "
  },
  {
    "questionNum": 25631,
    "questionText": " ‘ഹരിപഞ്ചാനൻ’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " ധർമ്മരാജാ "
  },
  {
    "questionNum": 25632,
    "questionText": " ഉദാരമനസ്ക്കനായ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ  എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " വില്യം ബെന്റിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 25633,
    "questionText": " “സംഘടിച്ച് ശക്തരാകുവിൻ;വിദ്യകൊണ്ട് പ്രബുന്ധരാവുക”മതമേതായാലും മണഷ്യൻ നന്നായാൽ മതി” എന്ന് പ്രസ്ഥാവിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 25634,
    "questionText": " എത്ര ദിവസം കൊണ്ടാണ് വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് യാചനയാത്ര പൂർത്തിയാക്കിയത്? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 25635,
    "questionText": " എ.കെ ഗോപാലൻ ജനിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കണ്ണൂരിലെ മാവില "
  },
  {
    "questionNum": 25636,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ രത്നം എന്ന് ജവഹർലാൽ നെഹ്രു വിശേഷിപ്പിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 25637,
    "questionText": " 2003 -ലെ ആഫ്രോ-ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിൽ ഏറ്റവുമധികം മെഡലുകൾ നേടിയത് ഏത് രാജ്യമാണ്? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 25638,
    "questionText": " ചരിത്രത്തിന്‍റെ ജന്മഭൂമി? ",
    "answerText": " ഗ്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25639,
    "questionText": " 2003 -ലെ ഗെയിംസിൽ ഏറ്റവുമധികം മെഡലുകൾ നേടിയ ഇന്ത്യൻ താരം ആര്? ",
    "answerText": " സാനിയ മിർസ "
  },
  {
    "questionNum": 25640,
    "questionText": " വെനസ്വേലയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ബൊളിവർ "
  },
  {
    "questionNum": 25641,
    "questionText": " കോശശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഹുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 25642,
    "questionText": " അരുന്ധതി റോയിക്ക് ബുക്കർ സമ്മാനം നേടിക്കൊടുത്ത ഗോഡ് ഓഫ് സ്മോൾ തിങ്സ്  എന്ന നോവലിന് പശ്ചാത്തലമായ പുഴ? ",
    "answerText": " മീനച്ചിലാർ "
  },
  {
    "questionNum": 25643,
    "questionText": " 2003 -ലെ ഗെയിംസിൽ സാനിയ മിർസ എത്ര സ്വർണമാണ് നേടിയത്? ",
    "answerText": " 4 സ്വർണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25644,
    "questionText": " ലോഹങ്ങളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സ്വര്‍ണ്ണം "
  },
  {
    "questionNum": 25645,
    "questionText": " നെഹൃ റിപ്പോർട്ടിനെ എതിർത്തുകൊണ്ട് 1929 ൽ 14 തത്വങ്ങൾക്ക് (14 Points) രൂപം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദലി ജിന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 25646,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യമായി റോക്കറ്റ് വിക്ഷേപിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " തുമ്പ (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 25647,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കടല്‍ തീരങ്ങളില്‍ കാണുന്ന കരിമണലില്‍ അടങ്ങിയിട്ടുള്ള മൂലകങ്ങളില്‍ അണുശക്തി പ്രാധാന്യമുള്ളത് ഏത് ? ",
    "answerText": " തോറിയം "
  },
  {
    "questionNum": 25648,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസ് ആരംഭിച്ചത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കാനഡയിലെ ഹാമിൽട്ടണിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25649,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ക്ലാസിക്കൽ ഭാഷകളുടെ എണ്ണം.? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 25650,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്വർണ്ണം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 25651,
    "questionText": " ഒരു സോപ്പിന്‍റെ ഗുണനിലവാരം നിശ്ചയിക്കുന്ന ഘടകം? ",
    "answerText": " TFM "
  },
  {
    "questionNum": 25652,
    "questionText": " തേനിന് അണുകളെ നശിപ്പിക്കാനുള്ള ശക്തി നല്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ പെറോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 25653,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രൂപയുടെ ചിഹ്നം രൂപകല്പന ചെയ്തത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഡി ഉദയകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 25654,
    "questionText": " രാമാനുജന്‍ സംഖൃ? ",
    "answerText": 1729
  },
  {
    "questionNum": 25655,
    "questionText": " സിമന്‍റ് കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് ആസ്പിഡിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25656,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസ് ആരംഭിച്ചത് എന്നാണ്? ",
    "answerText": " 1930 -ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25657,
    "questionText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികള്‍ ജനിച്ച വര്ഷം? ",
    "answerText": 1853
  },
  {
    "questionNum": 25658,
    "questionText": " കുലശേഖര ആൾവാർ രചിച്ച സംസ്കൃത ഭക്തി കാവ്യം? ",
    "answerText": " മുകുന്ദമാല "
  },
  {
    "questionNum": 25659,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസ് നടക്കുന്നത് എപ്പോഴാണ്? ",
    "answerText": " നാലുവർഷത്തിലൊരിക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25660,
    "questionText": " ഫിലിപ്പൈൻസിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മനില "
  },
  {
    "questionNum": 25661,
    "questionText": " സംഗീതത്തിന്‍റെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 25662,
    "questionText": " ബ്ലാക്ക് വാട്ടർ ഫിവർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " മലമ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 25663,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ചെറിയ ടൈഗര്‍ റിസര്‍വ്വ്? ",
    "answerText": " ബോര്‍ (മഹാരാഷ്ട്ര) "
  },
  {
    "questionNum": 25664,
    "questionText": " ‘കഴിഞ്ഞ കാലം’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെ.പി. കേശവമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25665,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ദൂരദർശൻ കേന്ദ്രം മലയാളം പരിപാടികൾ സംപ്രേഷണം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1985
  },
  {
    "questionNum": 25666,
    "questionText": " കാനഡയുടെ ദേശീയ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " മേപ്പിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 25667,
    "questionText": " ബില്‍ഗ്രാം യുദ്ധം നടന്നത് ആരെല്ലാം തമ്മില്‍? ",
    "answerText": " ഷേര്‍ഷ; ഹുമയൂണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25668,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്ലാനിങ് കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": 1950
  },
  {
    "questionNum": 25669,
    "questionText": " ‘അഭയാർത്ഥികൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 25670,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ എക്സ്പ്രഷനിസ്റ്റ് നാടകം? ",
    "answerText": " സമത്വവാദി "
  },
  {
    "questionNum": 25671,
    "questionText": " സംഭാർ തടാകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25672,
    "questionText": " ‘ബുന്ദേ സ്റ്റാഗ്‘ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " ജര്‍മ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 25673,
    "questionText": " FACT സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 25674,
    "questionText": " ഗൈ​ഡ​ഡ് മി​സൈൽ വി​ക​സന പ​ദ്ധ​തി​യു​ടെ ത​ല​പ്പെ​ത്തെ​ത്തു​ന്ന ആ​ദ്യ ഇ​ന്ത്യൻ വ​നി​ത? ",
    "answerText": " ഡോ.​ടെ​സി തോ​മ​സ് "
  },
  {
    "questionNum": 25675,
    "questionText": " ക്ഷീരപഥ ഗ്യാലക്സിയെ പുരാതന ഭാരതീയർ വിളിച്ചിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ആകാശഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 25676,
    "questionText": " ആദ്യ കേരള നിയമസഭയിലെ ജയിൽ-നിയമ വകുപ്പമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " വി.ആർ. കൃഷ്ണയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 25677,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസ് സ്ഥാപകൻ ആര്? ",
    "answerText": " ആസ്റ്റലേ കൂപ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 25678,
    "questionText": " മുന്നോട്ടും പിന്നോട്ടും പറക്കുവാൻ കഴിവുള്ള പക്ഷി? ",
    "answerText": " ഹമ്മിംഗ് ബേർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 25679,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ വിജാഗിരി എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " കാമറൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 25680,
    "questionText": " സമത്വവാദി എന്ന നാടകം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " പുളിമന പരമേശ്വരന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25681,
    "questionText": " ഏഷ്യയുടെ കവാടം? ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25682,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസിന്റെ പഴയ പേര് എന്ത്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷ് എംപയർ ഗെയിംസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25683,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും തിരക്ക് തുറമുഖം? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു തുറമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 25684,
    "questionText": " പരിസ്ഥിതി ദിനം? ",
    "answerText": " ജൂൺ 5 "
  },
  {
    "questionNum": 25685,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ അപസര്‍പ്പക നോവല്‍? ",
    "answerText": " ഭാസ്കരമേനോന്‍ (രാമവര്‍മ്മ അപ്പന്‍ തമ്പുരാന്‍ ) "
  },
  {
    "questionNum": 25686,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഒദ്യോഗിക പക്ഷി? ",
    "answerText": " മലമുഴക്കി വേഴാമ്പൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25687,
    "questionText": " പാചകവാതകത്തിലെ പ്രധാന ഘടകങ്ങൾ? ",
    "answerText": " പ്രൊപ്പെയിൻ & ബ്യൂട്ടെയ്ൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25688,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ രാജ്യങ്ങളുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന രാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " റഷ്യ & ചൈന (പതിനാല് വീതം) "
  },
  {
    "questionNum": 25689,
    "questionText": " ബുദ്ധമതം രണ്ടായി പിളര്‍ന്ന സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " നാലാം സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 25690,
    "questionText": " നെഹ്റുട്രോഫി വള്ളംകളി നടക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പുന്നമടക്കാലയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25691,
    "questionText": " വിഴിഞ്ഞം അന്താരാഷ്ട്ര തുറമുഖത്തിന് തറക്കല്ലിട്ടത്? ",
    "answerText": " 2015 ഡിസംബർ 5 "
  },
  {
    "questionNum": 25692,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ചാനൽ നീന്തിക്കടന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരൻ? ",
    "answerText": " മിഹീർ സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25693,
    "questionText": " മലേഷ്യയുടെ തലസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " ക്വാലാലംപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 25694,
    "questionText": " മൂന്നാം പാനിപ്പട്ട് യുദ്ധത്തിൽ ( 1761) മറാത്ത സൈന്യത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " സദാശിവറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 25695,
    "questionText": " ദേശീയ പതാകയിൽ ക്ഷേത്രത്തിന്‍റെ ചിത്രം ആലേഖനം ചെയ്തിട്ടുള്ള? ",
    "answerText": " കംമ്പോഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 25696,
    "questionText": " ചൈനീസ് പൊട്ടറ്റോ  എന്നറിയപ്പെടുന്ന കാർഷിക വിള ഏത് ? ",
    "answerText": " കൂർക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 25697,
    "questionText": " വയനാട്ടിലെ ആദിവാസി ജീവിതം പ്രമേയമാക്കി കെ.ജെ ബേബി എഴിതിയ നോവല്‍? ",
    "answerText": " മാവേലി മന്‍റം "
  },
  {
    "questionNum": 25698,
    "questionText": " അയഡിന്റെ കുറവുമൂലം തൈറോയ്‌ഡ് ഗ്രന്ഥി വിങ്ങുന്ന രോഗാവസ്ഥ ഏത്? ",
    "answerText": " ഗോയിറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 25699,
    "questionText": " വൈറ്റമിൻ ബി 1ന്റെ (തയാമിൻ) കുറവുമൂലം ഉണ്ടാകുന്ന രോഗമേത്? ",
    "answerText": " ബെറിബെറി "
  },
  {
    "questionNum": 25700,
    "questionText": " വൃക്കയിൽ നിന്നും രക്തം വഹിക്കുന്ന രക്തക്കുഴൽ? ",
    "answerText": " റീനൽ വെയ്ൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25701,
    "questionText": " ഒരു മൃഗത്തിന്റെയോ വസ്തുവിന്റെയോ ആകൃതിയിൽ കാണപ്പെടുന്ന നക്ഷത്ര കൂട്ടങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കോൺസ്റ്റലേഷനുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 25702,
    "questionText": " കണ്ട് ല തുറമുഖം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 25703,
    "questionText": " മൂന്നാം സംഘം നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മധുര "
  },
  {
    "questionNum": 25704,
    "questionText": " കണരോഗത്തിന് കാരണം ഏത് വൈറ്റമിന്റെ അപര്യാപ്തതയാണ്? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 25705,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന മണ്ണിനം ? ",
    "answerText": " ലാറ്ററൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 25706,
    "questionText": " ഓസോൺ കവചം ഉൾക്കൊള്ളുന്ന അന്തരീക്ഷ പാളി ഏത് ? ",
    "answerText": " സ്ട്രാറ്റോസ്ഫിയർ (stratosphere.) "
  },
  {
    "questionNum": 25707,
    "questionText": " ‘കണ്ണീരും കിനാവും’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 25708,
    "questionText": " കുമാരനാശാന് മദ്രാസ് സർവ്വകലാശാലയിൽ നിന്നും പട്ടും വളയും സമ്മാനിച്ചത്? ",
    "answerText": " വെയിൽസ് രാജകുമാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25709,
    "questionText": " ഇരയിമ്മൻ തമ്പി രചിച്ച ആട്ടക്കഥകൾ? ",
    "answerText": " ഉത്തരാസ്വയംവരം; കീചകവധം;ദക്ഷയാഗം "
  },
  {
    "questionNum": 25710,
    "questionText": " സിംലയിലെ രാഷ്ട്രപതി നിവാസിന്‍റെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " വൈസ് റീഗെൽ ലോഡ്ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 25711,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് ശിവകുമാർ ശർമ്മ ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " സന്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 25712,
    "questionText": " സഹകരണ മേഖലയിലെ ആദ്യ മെഡിക്കല്‍ കോളേജ്? ",
    "answerText": " പരിയാരം (കണ്ണൂര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 25713,
    "questionText": " മെലാനിന്റെ അഭാവത്തിൽ തൊലിയിലുണ്ടാകുന്ന നിറവ്യത്യാസമേത്? ",
    "answerText": " പാണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 25714,
    "questionText": " അരിവാൾരോഗം ഏതിനം രോഗത്തിന് ഉദാഹരണമാണ്? ",
    "answerText": " പാരമ്പര്യരോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 25715,
    "questionText": " കണ്ണൂർ സർവ്വകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 25716,
    "questionText": " നാഷണൽ സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 25717,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസ് ഏഷ്യയിൽ ആദ്യമായി അരങ്ങേറിയത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " മലേഷ്യയുടെ തലസ്ഥാനമായ ക്വാലാലംപൂരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25718,
    "questionText": " മുറിവുകളെ ക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ട്രോ മറ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 25719,
    "questionText": " വെള്ളെഴുത്തിനുള്ള പരിഹാര ലെൻസ് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " സംവ്രജന ലെൻസ് (കോൺവെക്സ് ലെൻസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 25720,
    "questionText": " ഗോണോറിയ രോഗത്തിന് കാരണമായ ബാക്ടീരിയ? ",
    "answerText": " നിസ്സേറിയ ഗോണോറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 25721,
    "questionText": " പ്രായപൂർത്തിയായ ഒരു വ്യക്തിക്ക് ഒരു ദിവസം ലഭ്യമാകേണ്ട ഇരുമ്പിന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": " 10 mg"
  },
  {
    "questionNum": 25722,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ അരുണരക്താണുക്കൾ അമിതമായി വർദ്ധിക്കുന്ന രോഗാവസ്ഥ ഏത്? ",
    "answerText": " പോളിസൈത്തീമിയ "
  },
  {
    "questionNum": 25723,
    "questionText": " അംബരചുംബികളുടെ നഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 25724,
    "questionText": " ഒരേ മാസ്സ് നമ്പറും വ്യത്യസ്ത അറ്റോമിക നമ്പറുമുള്ള വ്യത്യസ്ത മൂലകങ്ങളുടെ ആറ്റങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഐസോബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 25725,
    "questionText": " യുനസ്കോയുടെ ലോക പൈതൃക പട്ടികയില്‍ ഉള്‍പ്പെട്ട ആദ്യത്തെ ഭാരതീയ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " കൂടിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 25726,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " സർക്കാരിയ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25727,
    "questionText": " വീണപൂവ് എന്ന കൃതി ആദ്യമായി അച്ചടിച്ചത്? ",
    "answerText": " മിതവാദി മാസിക "
  },
  {
    "questionNum": 25728,
    "questionText": " ഹ്രസ്വദൃഷ്ടി പരിഹരിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലെൻസേത്? ",
    "answerText": " കോൺകേവ് ലെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25729,
    "questionText": " ക്രിസ്തുമസ് രോഗം  എന്നറിയപ്പെടുന്ന പാരമ്പ്യരോഗം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഹീമോഫീലിയ. "
  },
  {
    "questionNum": 25730,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ കവർ പേജ് രൂപകല്പന ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " നന്ദലാൽ ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25731,
    "questionText": " ജിഎസ്ടി കൗൺസിലിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 25732,
    "questionText": " ടാഗോർ അഭിനയിച്ച ചിത്രം? ",
    "answerText": " വാല്മീകി പ്രതിഭ "
  },
  {
    "questionNum": 25733,
    "questionText": " ലൈം; ക്വിക് ലൈം എന്നീ പേരുകളിൽ അറിയപ്പെടുന്ന കാത്സ്യം സംയുക്തം? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 25734,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ആകെ അസ്ഥികൾ? ",
    "answerText": 206
  },
  {
    "questionNum": 25735,
    "questionText": " കിഴക്കിന്‍റെ പറുദീസ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 25736,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാതെ സൂക്ഷിക്കാൻ രക്ത ബാങ്കുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " സോഡിയം സിട്രേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 25737,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ആധികാരിക മലയാള വ്യാകരണ ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " കേരളപാണിനീയം (എ.ആര്‍.രാജരാജവര്‍മ്മ) "
  },
  {
    "questionNum": 25738,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ കേന്ദ്ര ഭരണ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ലക്ഷദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 25739,
    "questionText": " നക്ഷത്രങ്ങളുടെ വലുപ്പം കൂടുന്തോറും അവയുടെ ആയുസ്സ് ? ",
    "answerText": " കുറയുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 25740,
    "questionText": " സ്വകാര്യ പങ്കാളിത്തത്തോടുകൂടി ആരംഭിച്ച വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " നെടുമ്പാശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 25741,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി സബർമതിയിൽ ആശ്രമം സ്ഥാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1915 (അഹമ്മദാബാദ്) "
  },
  {
    "questionNum": 25742,
    "questionText": " ക്ഷയരോഗ ചികിത്സയ്ക്കുള്ള ആന്റിബയോട്ടിക്? ",
    "answerText": " ട്രെപ്റ്റോമൈസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25743,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രാഷ്ട്രപതിയാകുന്നതിന് ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ പ്രായം? ",
    "answerText": 35
  },
  {
    "questionNum": 25744,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ സംസ്ഥാന പുഷ്പം? ",
    "answerText": " കണിക്കൊന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 25745,
    "questionText": " മനുഷൃ കമ്പൃട്ടര്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഭാരതീയ ഗണിത ശാസ്ത്രജ്ഞ? ",
    "answerText": " ശകുന്തള ദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 25746,
    "questionText": " ‘ഹിന്ദു’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ജി എസ് അയ്യർ;വീര രാഘവാ ചാരി; സുബ്ബ റാവു പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 25747,
    "questionText": " തെര്‍മോഫ്ളാസ്ക് കണ്ടുപിടിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ടീവര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25748,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിത ഡെപ്യൂട്ടി സ്പീക്കര്‍? ",
    "answerText": " കെ.ഒ.ഐഷാബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 25749,
    "questionText": " മഹാബലിപുരം പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " നരസിംഹവർമ്മൻ I "
  },
  {
    "questionNum": 25750,
    "questionText": " ദേശീയ വിവരാവകാശ കമ്മിഷന്റെ അദ്ധ്യക്ഷൻ ഏതു പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചീഫ് ഇൻഫർമേഷൻ കമ്മിഷണർ "
  },
  {
    "questionNum": 25751,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധിയുടെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " പോർബന്തർ "
  },
  {
    "questionNum": 25752,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസിൽ അത്ലറ്റിക്സിൽ മെഡൽ നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ആര്? ",
    "answerText": " അഞ്ചുബോബിജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 25753,
    "questionText": " ഏഷ്യയുടെ പ്രകാശം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്രീബുദ്ധന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25754,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയിൽ ബുദ്ധമത പ്രചാരണത്തിനായി അശോകൻ അയച്ച പുത്രി? ",
    "answerText": " സംഘമിത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 25755,
    "questionText": " നാലു സംസ്ഥാനങ്ങളിൽ അധികാരപരിധിയു ള്ള ഇന്ത്യയിലെ ഏകദൈഹിക്കോടതി ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഗുവാഹത്തി കോടതി  "
  },
  {
    "questionNum": 25756,
    "questionText": " ‘ഞാൻ ഒരു പുതിയ ലോകം കണ്ടു’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എ.കെ ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25757,
    "questionText": " ലോക്പാൽ ഉടലെടുത്തത് ഏതു സംസ്ഥാനത്തിൽ? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 25758,
    "questionText": " വഡോദരയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ബറോഡാ "
  },
  {
    "questionNum": 25759,
    "questionText": " അഞ്ചുബോബിജോർജ് വെങ്കലം നേടിയത് ഏത് ഗെയിംസിൽ ആണ്? ",
    "answerText": " 2002 -ൽ മാഞ്ചസ്റ്ററിൽ വെച്ച് നടന്ന കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസിലെ ലോങ്ജംപിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25760,
    "questionText": " 2010 -ലെ കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസ് നടന്നതെവിടെ വെച്ചാണ്? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25761,
    "questionText": " മലയാളം ലിപിയില്‍ അച്ചടിച്ച ആദ്യപുസ്തകം? ",
    "answerText": " ഹോര്‍ത്തൂസ് മലബാറിക്കസ് (1678-ല്‍ ആംസ്റ്റര്‍ഡാമില്‍ നിന്ന്‍ പ്രസിദ്ധീകരിച്ചു). "
  },
  {
    "questionNum": 25762,
    "questionText": " റൈറ്റ്സ് ഒഫ് പേഴ്സൺസ് വിത്ത് ഡിസെബിലിറ്റിസ് ബിൽ - 2016 ലോക്‌സഭ പാസാക്കിയ തീയതി? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 16 "
  },
  {
    "questionNum": 25763,
    "questionText": " ഇന്ത്യ യു.എൻ ചാർട്ടറിൽ ഒപ്പുവച്ചത്? ",
    "answerText": " 1945 ഒക്ടോബർ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 25764,
    "questionText": " ആല്‍ക്കഹോള്‍ തെര്‍മോമീറ്റര്‍ ആരാണ് കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫാരന്‍ഹീറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 25765,
    "questionText": " ആചാര്യ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വിനോബ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 25766,
    "questionText": " ATM കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ ഷെഫേർഡ് ബാരൺ "
  },
  {
    "questionNum": 25767,
    "questionText": " അസം റൈഫിൾസിന്‍റെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രണ്ട്സ് ഓഫ് ദി ഹിൽ പീപ്പിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 25768,
    "questionText": " ബഹിരാകാശശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " വിക്രം സാരാഭായ് "
  },
  {
    "questionNum": 25769,
    "questionText": " വാഗ്ദത്ത ഭൂമി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കാനാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25770,
    "questionText": " മോക്ഷപ്രദീപ നിരൂപണ വിദാരണം എന്ന ദീർഘ പ്രബന്ധത്തിന്‍റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 25771,
    "questionText": " കൊല്ലം; ആലപ്പുഴ ജില്ലകളില്‍ കാണപ്പെടുന്ന അത്യധികം വളക്കൂറ് നിറഞ്ഞ മണ്ണ്? ",
    "answerText": " എക്കല്‍ മണ്ണ് (അലൂവിയല്‍ മണ്ണ്) "
  },
  {
    "questionNum": 25772,
    "questionText": " സിമ ചിയാൻ രചിച്ച പ്രസിദ്ധ ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " Record of the Grand Historian"
  },
  {
    "questionNum": 25773,
    "questionText": " ബോംബെ പ്രസിഡൻസി അസോസിയേഷൻ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെ ടി തലാംഗ്; ഫിറോസ് ഷാ മേത്ത ;ബദറുദ്ദീൻ തിയ്യാബ്ജി "
  },
  {
    "questionNum": 25774,
    "questionText": " മുതുമലൈ വന്യമൃഗസംരക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 25775,
    "questionText": " കൃത്യസമയം കാണിക്കുന്ന ക്ളോക്ക്? ",
    "answerText": " സീസിയം ക്ലോക്ക് (Atomic Clock) "
  },
  {
    "questionNum": 25776,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഭരണഘടനയുടെ 18-ാം ഭാഗം എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " അടിയന്തരാവസ്ഥ പ്രഖ്യാപനം "
  },
  {
    "questionNum": 25777,
    "questionText": " ലോകപോളിയോ ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 25778,
    "questionText": " ‘ ഞാന്‍’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " എൻ.എൻ പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 25779,
    "questionText": " സെൻട്രൽ മൈനിംഗ് റിസേർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ധൻബാദ്(ജാർഖണ്ഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 25780,
    "questionText": " ക്രിമിനൽ ഗൂഡാലോചനയെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഇന്ത്യൻ പീനൽകോഡിലെ വകുപ്പ് ",
    "answerText": " സെക്ഷൻ 120 എ "
  },
  {
    "questionNum": 25781,
    "questionText": " മറാത്ത പേഷ്വാ ഭരണത്തിൻ കീഴിലായ വർഷം? ",
    "answerText": 1713
  },
  {
    "questionNum": 25782,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ലോഹം? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 25783,
    "questionText": " റബറിനെ ലയിപ്പിക്കുന്ന ദ്രാവകം? ",
    "answerText": " - ടർപന്റയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25784,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് ചിറവാ സ്വരൂപം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " വേണാട് സ്വരൂപം "
  },
  {
    "questionNum": 25785,
    "questionText": " മേട്ടുർ ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 25786,
    "questionText": " 2014 -ലെ കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസ് എവിടെ വെച്ചാണ് നടന്നത്? ",
    "answerText": " സ്കോട്ട്ലാൻഡിൽ ​ഗ്ളാസ്​ഗോയിലാണ് നടന്നത് "
  },
  {
    "questionNum": 25787,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി പ്രോജക്ട് ടൈഗർ പദ്ധതി ആരംഭിച്ച ദേശീയോദ്യാനം? ",
    "answerText": " ജിം കോർബറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 25788,
    "questionText": " 2014 -ലെ കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസിൽ ഇന്ത്യ മെഡൽ പട്ടികയിൽ എത്രാം സ്ഥാനമാണ് നേടിയത്? ",
    "answerText": " അഞ്ചാം സ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 25789,
    "questionText": " കേരളാ സ്കോട്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സി.വി.രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 25790,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു കഥാപാത്രമാകുന്ന കെ.സുരേന്ദ്രന്‍റെ നോവല്‍? ",
    "answerText": " ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 25791,
    "questionText": " 2014 -ലെ കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസിലെ ഇന്ത്യയുടെ മെഡൽ നേട്ടങ്ങൾ ഏവ? ",
    "answerText": " 15 സ്വർണം,30 വെള്ളി,19 വെങ്കലം ആകെ 64 മെഡലുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 25792,
    "questionText": " ജന്തർ മന്തർ വാനനിരീക്ഷണ നിലയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ജയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 25793,
    "questionText": " അസ്ഥികളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഒസ്റ്റിയൊളജി "
  },
  {
    "questionNum": 25794,
    "questionText": "  ആദ്യ സൈബർ പോലീസ് സ്റ്റേഷൻ സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " പട്ടം (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 25795,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഫിലിം ഫിനാൻസ് കോർപ്പറേഷൻ സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1960
  },
  {
    "questionNum": 25796,
    "questionText": " കരളിന്‍റെ ദിവസേനയുള്ള പിത്തരസ ഉല്പാദന ശേഷി? ",
    "answerText": " ഏകദേശം 1 ലിറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25797,
    "questionText": " നാവിക സേനാ ദിനം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 25798,
    "questionText": " 2014 -ലെ കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസിലെ മെഡൽ പട്ടികയിൽ ഒന്നാമത് ഏത് രാജ്യമായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 25799,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നെല്ല് വർഷം? ",
    "answerText": 2004
  },
  {
    "questionNum": 25800,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ റെയിൽവേ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " ജോൺ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 25801,
    "questionText": " ഖൈബർ ചുരം ഏത് പർവതനിരയിലാണ് ? ",
    "answerText": " ഹിന്ദുക്കുഷ് പർവതനിര "
  },
  {
    "questionNum": 25802,
    "questionText": " ബേക്കിംഗ് പൗഡർ(അപ്പക്കാരം) ആയി ഉപ യോഗിക്കുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " സോഡിയം ബൈ കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 25803,
    "questionText": " പ്രകൃതിജലത്തിൽ ഏറ്റവും ശുദ്ധമായത്? ",
    "answerText": " മഴവെള്ളം "
  },
  {
    "questionNum": 25804,
    "questionText": " അന്നജ നിർമ്മാണ സമയത്ത് സസ്യങ്ങൾ സ്വീകരിക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 25805,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ശാസ്ത്രനഗരം; ആഹ്ലാദത്തിന്‍റെ നഗരം? ",
    "answerText": " കൊല്‍ക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 25806,
    "questionText": " എറണാകുളം ജില്ല രൂപം കൊണ്ട തീയതി ? ",
    "answerText": " 1958 ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 25807,
    "questionText": " സ്ത്രീപുരുഷ അനുപാതം കുറഞ്ഞ ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 25808,
    "questionText": " പ്രാചീന സർവകലാശാലയായ കാന്തള്ളൂർശാല സ്ഥിതിചെയ്തിരുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 25809,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആകെ പോസ്റ്റൽ സോണുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 25810,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കോൾ നിലം ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 25811,
    "questionText": " 2014 -ലെ കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസിലെ മെഡൽ പട്ടികയിൽ രണ്ടാമത് ഏത് രാജ്യമായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 25812,
    "questionText": " ‘വോൾഗാതരംഗങ്ങൾ’ എന്ന യാത്രാവിവരണം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " റ്റി.എൻ ഗോപകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 25813,
    "questionText": " 2014 -ലെ കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസിലെ മെഡൽ പട്ടികയിൽ മൂന്നാമത് ഏത് രാജ്യമായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 25814,
    "questionText": " കടൽകൊള്ളക്കാരിൽ നിന്നും ഔറംഗസീബ് പിടിച്ചെടുത്ത ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " സന്ദീപ് ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 25815,
    "questionText": " സഹോദരന്‍ അയ്യപ്പന്‍റെ സാംസ്കാരിക സംഘടനയാണ്? ",
    "answerText": " വിദ്യാപോഷിണി സഭ "
  },
  {
    "questionNum": 25816,
    "questionText": " ഇന്തോനേഷ്യയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജക്കാർത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 25817,
    "questionText": " അന്നജത്തെ ദഹിപ്പിക്കുന്ന രാസാഗ്നി? ",
    "answerText": " അമിലേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25818,
    "questionText": " കരിന്തണ്ടൻ എന്ന പേര് ഏതുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " താമരശ്ശേരി ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 25819,
    "questionText": " ശ്രീസഹ്യം ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " മരച്ചീനി "
  },
  {
    "questionNum": 25820,
    "questionText": " ഗൂഗിളിന്‍റെ സൗജന്യ Wi-Fi നിലവിൽ വന്ന ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ റയിൽവേ സ്റ്റേഷൻ? ",
    "answerText": " മുംബൈ സെൻട്രൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25821,
    "questionText": " മണ്ണിന്റെ മാറിൽ എന്ന നോവലെഴുതിയത്? ",
    "answerText": " ചെറുകാട് "
  },
  {
    "questionNum": 25822,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യ ആക്രമിച്ച ആദ്യ ഡൽഹി സുൽത്താൻ? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 25823,
    "questionText": " ‘കേരളാ ഹെമിങ്ങ്’ വേഎന്ന അപരനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " എം.ടി വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 25824,
    "questionText": " 21 -മത് കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസ് നടക്കുന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": " 2018 ഏപ്രിൽ 4 മുതൽ 15 വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 25825,
    "questionText": " 21 -മത് കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസ് നടക്കുന്നതെവിടെ വെച്ച്? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയയിലെ ഗോൾഡ് കോസ്റ്റിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25826,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ ക്രിത്രിമമായി നിർമ്മിച്ച ആദ്യ മൂലകം? ",
    "answerText": " ടെക്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 25827,
    "questionText": " ആദ്യ സാഫ് ഗെയിംസ് നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 25828,
    "questionText": " ആദ്യ സാഫ് ഗെയിംസ് നടന്നതെവിടെ വെച്ച് ",
    "answerText": " കാഠ്മണ്ഡുവിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25829,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യർ ത്രിശൂരിൽ സ്ഥാപിച്ച മഠങ്ങൾ? ",
    "answerText": " വടക്കേമഠം; നടുവിലേമഠം; എടയിലെമഠം; തെക്കേമഠം "
  },
  {
    "questionNum": 25830,
    "questionText": " നേതാജിയുടെ തിരോധാനം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " എ.എൻ മുഖർജി കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25831,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 25832,
    "questionText": " മംഗൾ യാൻ എന്നകൃതിയുടെ കര്‍ത്താവ്? ",
    "answerText": " ഡോ.ജോർജ് വർഗ്ഗീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25833,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് ഫുക്കാൻ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " തെഹൽക്ക ഇടപാട് (വെങ്കട സ്വാമിയുടെ രാജിയ്ക്കു ശേഷം ) "
  },
  {
    "questionNum": 25834,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ കവിത ഏതാണ്? ",
    "answerText": " രാമചരിതം പാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 25835,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ ഡിജിറ്റൽ ആൻഡ് കാഷ്‌ലെസ് കോളനി? ",
    "answerText": " നെടുങ്കയം "
  },
  {
    "questionNum": 25836,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ കൃഷിവകുപ്പ് ആരംഭിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 25837,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഓർക്കിഡ് സംസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 25838,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ഹിന്ദു കോളേജ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട സ്ഥലം? ",
    "answerText": " വാരണാസി "
  },
  {
    "questionNum": 25839,
    "questionText": " ബഹാകവാഡ എത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രഥാന നൃത്തരൂപമണ്? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 25840,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ യാത്ര നടത്തിയ ആദ്യ അമേരിക്കക്കാരന്‍ ആര്? ",
    "answerText": " അലന്‍ ഷെപ്പേര്‍ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 25841,
    "questionText": " ഏവൻ നദിയിലെ രാജ ഹംസം എന്നറിയപ്പെടുന്ന വിശ്വ സാഹിത്യകാരന്? ",
    "answerText": " വില്യം ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 25842,
    "questionText": " നല്ലളം ഡീസല്‍ വൈദ്യുത നിലയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 25843,
    "questionText": " മലാലാ ദിനം? ",
    "answerText": " ജൂലൈ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 25844,
    "questionText": " സാഫ് ഗെയിംസിൽ പങ്കെടുക്കുന്ന രാജ്യങ്ങൾ ഏതെല്ലാമാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ,പാകിസ്താൻ,ശ്രീലങ്ക,ബാം​ഗ്ലാദേശ്,നേപ്പാൾ,ഭൂട്ടാൻ,മാലിദ്വീപ്,അഫ്​ഗാനിസ്ഥാൻ എന്നിവ "
  },
  {
    "questionNum": 25845,
    "questionText": " അഞ്ചാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി ഊന്നൽ നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ദാരിദ്ര്യ നിർമ്മാർജ്ജനം "
  },
  {
    "questionNum": 25846,
    "questionText": " നെല്ലിക്കയിലെ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " അസ്കോർബിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 25847,
    "questionText": " സാഹിത്യപഞ്ചാനനൻ എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " പി.കെ. നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 25848,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ മണ്ണ് മ്യൂസിയം? ",
    "answerText": " പറോട്ടുകോണം (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 25849,
    "questionText": " എം.റ്റി.എൻ.എൽ സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1986 ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 25850,
    "questionText": " ചിരിക്കുന്ന മത്സ്യം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡോൾഫിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25851,
    "questionText": " റുവാണ്ടയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കിഗാലി "
  },
  {
    "questionNum": 25852,
    "questionText": " ആരുടെ നാവിക സേനാ മേധാവിയായിരുന്നു കഞ്ഞാലി മരയ്കാര്‍? ",
    "answerText": " സാമൂതിരി രാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 25853,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ മതിൽ? ",
    "answerText": " ചൈനീസ് വൻമതിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25854,
    "questionText": " നാഗാർജ്ജുനൻ ആരുടെ സദസ്യനായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കനിഷ്ക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25855,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " ലോയർ "
  },
  {
    "questionNum": 25856,
    "questionText": " സൂര്യരശ്മികളുടെ തീവ്രത ഏറ്റവും കൂടുതൽ അനുഭവപ്പെടുന്ന സമയം? ",
    "answerText": " ഉച്ചയ്ക്ക് 12 മണിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 25857,
    "questionText": " ഗണേഷ് ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " മാതളം "
  },
  {
    "questionNum": 25858,
    "questionText": " NREGP ആക്ട് പാസ്സാക്കിയത്? ",
    "answerText": " 2005 ആഗസ്റ്റ് 25 "
  },
  {
    "questionNum": 25859,
    "questionText": " ജൂതൻമാർക്ക് പ്രത്യേക രാഷ്ട്രം നേടിയെടുക്കാനായി രൂപം കൊണ്ട പ്രസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സിയോണിസം "
  },
  {
    "questionNum": 25860,
    "questionText": " സ്വീഡിഷ് ഗവൺമെന്റിന്‍റെ സഹായത്തോടെ രാജസ്ഥാനിൽ ആരംഭിച്ച വിദ്യാഭ്യാസ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ലോക് ജുംബിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 25861,
    "questionText": " ‘ജീവിതപാത’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ചെറുകാട് "
  },
  {
    "questionNum": 25862,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ 'BRIC സമേളനം നടന്നത്എവിടെ? ",
    "answerText": " യാക്റ്ററിൻ ബർഗ് (Yekaterin Burg) "
  },
  {
    "questionNum": 25863,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ഡ്രഗ് ലബോറട്ടറി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 25864,
    "questionText": " Asian Pacific Postal union (APPU)നിൽ ഇന്ത്യ അംഗമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1964
  },
  {
    "questionNum": 25865,
    "questionText": " പ്രോക്സിമ സെന്‍റ്വറിയിൽ നിന്നും പ്രകാശം ഭൂമിയിലെത്താൻ വേണ്ട സമയം? ",
    "answerText": " 4 .24 പ്രകാശ വര്‍ഷങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 25866,
    "questionText": " 1989 -ൽ സാഫ് ഗെയിംസ് നടന്നത് എവിടെ വെച്ചാണ്? ",
    "answerText": " ഇസ്ലാമാബാദിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25867,
    "questionText": " വിദ്യാർത്ഥി ദിനം? ",
    "answerText": " നവംബർ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 25868,
    "questionText": " ഡോൾഫിൻ നോസ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വിശാഖപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 25869,
    "questionText": " കേരള ജുഡീഷ്യല്‍ അക്കാദമിയുടെ മുഖ്യ രക്ഷാധികാരി? ",
    "answerText": " ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25870,
    "questionText": " ക്ലാവ് - രാസനാമം? ",
    "answerText": " ബേസിക് കോപ്പർ കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 25871,
    "questionText": " ദേശ് നായക് എന്ന് നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസിനെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 25872,
    "questionText": " 1924 ൽ ഖലീഫാ സ്ഥാനം അവസാനിപ്പിച്ച തുർക്കി ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മുസ്തഫ കമാൽ പാഷ "
  },
  {
    "questionNum": 25873,
    "questionText": " സഞ്ജയന്‍ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എം.ആര്‍ നായര്‍ (മാണിക്കോത്ത് രാവുണ്ണിനായര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 25874,
    "questionText": " നിലമ്പൂരിൽ തേക്ക് പ്ളാന്റേഷൻ ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1842
  },
  {
    "questionNum": 25875,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരംകൂടിയ പർവതമായ ഒളിമ്പസ് മോൺസ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചൊവ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 25876,
    "questionText": " ഓർഗാനിക് ബെൻസീൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബോറോസീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25877,
    "questionText": " ദ്രവരൂപത്തിലുള്ള ലോഹം? ",
    "answerText": " മെര്‍ക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 25878,
    "questionText": " കോളാര്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കര്‍ണ്ണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 25879,
    "questionText": " മികച്ച സംവിധായകനുള്ള ദേശീയ പുരസ്ക്കാരം നേടിയ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ സ്വയംവരം -( വർഷം:1972) "
  },
  {
    "questionNum": 25880,
    "questionText": " പോപ്പിന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " അപ്പസ്തോലിക് കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 25881,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25882,
    "questionText": " പ്രകൃതിയിൽനിന്ന് ലഭിക്കുന്ന ഇലാസ്തികതയുള്ള പോളിമർ ഏത്? ",
    "answerText": " റബർ "
  },
  {
    "questionNum": 25883,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കൊറിയയുടെ ദേശീയ പുഷ്പം? ",
    "answerText": " ചെമ്പരത്തിപ്പൂവ് "
  },
  {
    "questionNum": 25884,
    "questionText": " ബുദ്ധപ്രതിമകൾക്ക് പേരുകേട്ട ബാമിയൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25885,
    "questionText": " പുരോഹിത സാമ്രാജ്യം എന്നറിയപ്പെട്ട രാജ്യം? ",
    "answerText": " കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 25886,
    "questionText": " നിസ്സഹകരണ പ്രസ്ഥാനം പിൻവലിക്കാൻ കാരണമായ സംഭവം? ",
    "answerText": " ചൗരി ചൗരാ സംഭവം (1922 ഫെബ്രുവരി 5) "
  },
  {
    "questionNum": 25887,
    "questionText": " നെപ്ട്യൂണിന്റെ പുതുതായി കണ്ടു പിടിച്ച ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " S/2004 N1"
  },
  {
    "questionNum": 25888,
    "questionText": " യുനസ്കോയുടെ ഏഷ്യാ - പസഫിക് അവാർഡ് നേടിയ കേരളത്തിലെ ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " വടക്കുംനാഥ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 25889,
    "questionText": " “ഉണരുവിൻ അഖിലേശനെ സ്മരിപ്പിൻ ക്ഷണമെഴുന്നേൽപ്പിൻ അനീതിയോടെതിർപ്പിൻ”എന്ന് ആഹ്വാനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25890,
    "questionText": " 2004 -ൽ സാഫ് ഗെയിംസ് നടന്നത് എവിടെ വെച്ചാണ്? ",
    "answerText": " ഇസ്ലാമാബാദിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25891,
    "questionText": " ‘പുലയൻ അയ്യപ്പൻ’ എന്ന് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25892,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കടല്‍തീരം ഉള്ള ഇന്ത്യന്‍ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 25893,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി സാഫ് ഗെയിംസ് നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1987
  },
  {
    "questionNum": 25894,
    "questionText": " ലെസിം ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 25895,
    "questionText": " കാസര്‍ഗോഡ് ജില്ലയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 25896,
    "questionText": " ചുവന്ന രക്താണുവിന്‍റെ ആയുസ്? ",
    "answerText": " 120 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 25897,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഇൻഷുറൻസ് കമ്പനി? ",
    "answerText": " ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് കോർപ്പറേഷൻ ഓഫ് ഇന്ത്യ - ( നിവലിൽ വന്നത്‌: 1956 സെപ്റ്റംബർ 1; ആസ്ഥാനം: മുംബൈ; ആപ്തവാക്യം : യോഗക്ഷേമം വഹാമൃഹം OR Your welfare is our responsibility) "
  },
  {
    "questionNum": 25898,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി സാഫ് ഗെയിംസ് നടന്നതെവിടെ വെച്ച്?\r\n",
    "answerText": " കൊൽക്കത്തയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25899,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിനടിയിൽ കിടക്കുന്ന വസ്തുക്കളെ കണ്ടെത്താൻ സഹായിക്കുന്നത്തിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " സോണാർ (Sonar) "
  },
  {
    "questionNum": 25900,
    "questionText": " അശോക ശിലാസനത്തില്‍ ഏറ്റവും വലുത്? ",
    "answerText": 13
  },
  {
    "questionNum": 25901,
    "questionText": " ചന്ദ്രന്റെ ഇതുവരെ ദർശനീയമല്ലാതിരുന്ന മറുപുറത്തിന്റെ ഫോട്ടോ അയച്ചു തന്ന പേടകം ? ",
    "answerText": " ലൂണാ lll (1959) "
  },
  {
    "questionNum": 25902,
    "questionText": " ആവർത്തനപ്പട്ടികയിലെ ആകെ ഗ്രൂപ്പുകൾ? ",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 25903,
    "questionText": " അരുണരക്താണുക്കളുടെ കുറവ് മൂലം ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " അനീമിയ "
  },
  {
    "questionNum": 25904,
    "questionText": " 1944 ഫെബ്രുവരി 22 ന് കസ്തൂർബാ ഗാന്ധി മരിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ആഗാഖാൻ കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 25905,
    "questionText": " പക്ഷികളുടെ ശരീരോഷ്മാവ്? ",
    "answerText": " 41° C"
  },
  {
    "questionNum": 25906,
    "questionText": " 1995 -ൽ സാഫ് ഗെയിംസിന് വേദിയായതെവിടെ? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 25907,
    "questionText": " കോണ്‍ഗ്രസിന്‍റെ ആദ്യ തെരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട പ്രസിഡണ്ട്‌? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 25908,
    "questionText": " ആൾ ഇന്ത്യ കിസാൻ സഭ (ലക്നൗ) - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " സ്വാമി സഹജാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 25909,
    "questionText": " ചമ്പാരന്‍ സമരം നടന്ന വര്ഷം? ",
    "answerText": 1917
  },
  {
    "questionNum": 25910,
    "questionText": " പടിഞ്ഞാറ്റേടത്ത് സ്വരൂപം? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 25911,
    "questionText": " നിരക്ഷരനായ മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 25912,
    "questionText": " സങ്കൽപ്പാതീതമായ ചൂടിൽ ആറ്റത്തിന്റെ ന്യൂക്ലിയസ്സിൽ നിന്നും മോചനം നേടി സ്വതന്ത്ര കണങ്ങളായി പെരുമാറുന്ന അവസ്ഥയാണ് ? ",
    "answerText": " പ്ലാസ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 25913,
    "questionText": " പൂർണമായും ഇന്ത്യയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന ഏറ്റവും നീളംകൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 25914,
    "questionText": " ചെന്നൈ സാഫ് ഗെയിംസിന് വേദിയായ വർഷം? ",
    "answerText": 1995
  },
  {
    "questionNum": 25915,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ രാജ്യങ്ങളുമായി അതിര്‍ത്തി പങ്കിടുന്ന ഇന്ത്യന്‍ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു കാശ്മീര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25916,
    "questionText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്രീരംഗപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 25917,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ (വിദൂര സംവേദന ഉപഗ്രഹം) റിമോട്ട് സെൻസിംഗ് സാറ്റലൈറ്റ്? ",
    "answerText": " ഐ.ആർ.എസ് - 1A "
  },
  {
    "questionNum": 25918,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിന് ഒരു പ്രത്യേക ഉല്‍പ്പത്തിയില്ലെന്നും അതു വികസിച്ചു കൊണ്ടേയിരിക്കുകയാണെന്നും വാദിക്കുന്ന സിദ്ധാന്തം? ",
    "answerText": " സ്ഥിരാവസ്ഥാ സിദ്ധാന്തം (Steady State theory) "
  },
  {
    "questionNum": 25919,
    "questionText": " സാഫ് ഗെയിംസിന്റെ പുതിയ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " സൗത്ത് ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25920,
    "questionText": " ചാലൂക്യന്മാരുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വാതാപി "
  },
  {
    "questionNum": 25921,
    "questionText": " റോമൻ ചരിത്രത്തിൽ ആഫ്രിക്കാനസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സിപ്പിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 25922,
    "questionText": " സൗത്ത് ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് ഏത് ഗെയിംസിന്റെ പുതിയ പേരാണ്? ",
    "answerText": " സാഫ് ഗെയിംസിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25923,
    "questionText": " 2016 -ലെ സാഫ് ഗെയിംസ് എവിടെ വെച്ചാണ് നടന്നത്? ",
    "answerText": " ഗുവാഹത്തിയിലും ഷിലോങ്ങിലും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25924,
    "questionText": " നിവർത്തന പ്രക്ഷോഭത്തിന്‍റെ മുഖപത്രമായി കണക്കാക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കേരള കേസരി "
  },
  {
    "questionNum": 25925,
    "questionText": " കംപ്ട്രോളർ ആന്‍റ് ഓഡിറ്റർ ജനറൽ (CAG) നെ നിയമിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്രസിഡന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 25926,
    "questionText": " സോഡാ വൈളളത്തില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " കാര്‍ബോണിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 25927,
    "questionText": " മുന്തിരിയിലെ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ടാർട്ടാറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 25928,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തീരാജ് സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " അശോക് മേത്ത കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25929,
    "questionText": " 2016 -ലെ സാഫ് ഗെയിംസിലെ ഇന്ത്യയുടെ നേട്ടമെന്താണ്? ",
    "answerText": " 188 സ്വർണമടക്കം 308 മെഡലുകളുമായി ഇന്ത്യ ഒന്നാംസ്ഥാനം നേടി "
  },
  {
    "questionNum": 25930,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യത്തെ ടെലഗ്രാഫ് ലൈൻ? ",
    "answerText": " കൽക്കട്ട- ഡയമണ്ട് ഹാർബർ (1851) "
  },
  {
    "questionNum": 25931,
    "questionText": " അലിഗഢ് മുസ്ലീം യൂണിവേഴ്സിറ്റി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " സയ്യിദ് അഹമ്മദ് ഖാൻ (1879) "
  },
  {
    "questionNum": 25932,
    "questionText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമികള്‍ ആരംഭിച്ച ചിന്താപദ്ധതി? ",
    "answerText": " അയ്യാവഴി. "
  },
  {
    "questionNum": 25933,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ സേവികാ സമാജം സ്ഥാപിച്ച സാമൂഹിക പരിഷ്കർത്താവ് ? ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25934,
    "questionText": " ‘ഉത്തരരാമചരിതം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഭവഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 25935,
    "questionText": " കല്‍ക്കട്ട സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോബ് ചാര്‍നോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 25936,
    "questionText": " ബാലികാ സമൃദ്ധി യോജന (BSY) ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1994 ആഗസ്ത് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 25937,
    "questionText": " മനുഷ്യന്‍റെ സിസ്റ്റോളിക് പ്രഷർ എത്ര? ",
    "answerText": " 120 mm Hg"
  },
  {
    "questionNum": 25938,
    "questionText": " VTL 7 ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " അരി "
  },
  {
    "questionNum": 25939,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിന് ശേഷം ഇറ്റലിയിൽ രൂപം കൊണ്ട സംഘടന? ",
    "answerText": " ഫാസിസം "
  },
  {
    "questionNum": 25940,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ വജ്ര ഖനി? ",
    "answerText": " പന്ന (മധ്യപ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 25941,
    "questionText": " പേശി സങ്കോചം രേഖപ്പെടുത്താൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " കൈമോ ഗ്രാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 25942,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റ് ബാറ്റുകൾ നിർമ്മാണത്തിനുപയോഗിക്കുന്ന തടി? ",
    "answerText": " വില്ലോ "
  },
  {
    "questionNum": 25943,
    "questionText": " ക്വാണ്ടം സിദ്ധാന്തവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പേര് ഏത് ",
    "answerText": " മാക്സ് പാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 25944,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണത്തിന് അടിത്തറപാകിയ യുദ്ധമേത്? ",
    "answerText": " 1757-ലെ പ്ലാസി യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 25945,
    "questionText": " ഈഴവ ഗസറ്റ് എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പ്രസിദ്ധീകരണം? ",
    "answerText": " വിവേകോദയം "
  },
  {
    "questionNum": 25946,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ നാളികേരം ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 25947,
    "questionText": " വേലകളിക്ക് പ്രസിദ്ധിയാര്‍ജ്ജിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 25948,
    "questionText": " ശ്രീബാല ഭട്ടാരകൻ എന്ന് അറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25949,
    "questionText": " മാർഷ് ഗ്യാസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മീഥേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25950,
    "questionText": " ദേശീയ ജലപാത 3 കടന്നുപോകുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊല്ലം-കോട്ടപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 25951,
    "questionText": " ഏത് വർഷമാണ് ടികെമാധവൻ ശ്രീമൂലം പ്രജാസഭയിൽ അംഗമായത്? ",
    "answerText": 1915
  },
  {
    "questionNum": 25952,
    "questionText": " മനുഷ്യ ഹൃദയത്തിലെ വാല്‍വുകള്‍? ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 25953,
    "questionText": " 13 -മത് സൗത്ത് ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് എവിടെ വെച്ചാണ് നടത്തുന്നത്? ",
    "answerText": " കാഠ്മണ്ഡുവിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25954,
    "questionText": " ബി.ആര്‍; അംബേദാകറുടെ പത്രം? ",
    "answerText": " ബഹിഷ്കൃത് ഭാരത് "
  },
  {
    "questionNum": 25955,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിൽ നിന്നും വേർതിരിച്ചെടുക്കുന്ന ഹാലജനുകൾ? ",
    "answerText": " ക്ലോറിൻ & ബ്രോമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25956,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ദേശീയ ഗെയിംസ് നടന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ലാഹോറിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25957,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കാലം സ്പീക്കര്‍ ആയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " വക്കം പുരുഷോത്തമന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25958,
    "questionText": " ഓസോൺ ദിനം? ",
    "answerText": " സെപ്തംബർ 16 "
  },
  {
    "questionNum": 25959,
    "questionText": " ഏത് മാസികയിലാണ് ഉണ്ണുനീലി സന്ദേശം ആദ്യമായി പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " രസികരഞ്ജിനി "
  },
  {
    "questionNum": 25960,
    "questionText": " മലയാള ലിപികള്‍ ഉപയോഗിച്ച് അച്ചടിച്ച ആദ്യ പുസ്തകം? ",
    "answerText": " ഹോര്‍ത്തുസ് മലബാറിക്കസ്(ഹെന് റിക് എഡ്രിയല്‍ വാന്‍ റീഡ് എന്ന ഡച്ച് ഭരണാധികാരി) "
  },
  {
    "questionNum": 25961,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ദേശീയ ഗെയിംസ് നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1924 -ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25962,
    "questionText": " നിത്യചൈതന്യയതി ആരുടെ ശിഷ്യനാണ്? ",
    "answerText": " നടരാജഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 25963,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രാദേശിക സമയ രേഖ കടന്ന് പോകുന്ന ഇന്ത്യൻ പ്രദേശം.? ",
    "answerText": " അലഹബാദ് ( ഉത്തർപ്രദേശ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 25964,
    "questionText": " ആദ്യ സംഘത്തിന്റെ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " അഗസ്ത്യമുനി "
  },
  {
    "questionNum": 25965,
    "questionText": " പാർലമെൻറിൽ ഏത് സഭയിൽ മാത്രമാണ് മണി ബിൽ അവതരിപ്പിക്കാനാവുക? ",
    "answerText": " ലോകസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 25966,
    "questionText": " പെരിങ്ങൽക്കുത്ത് ഇടതുകര ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി എത് നദിയിലാണ്? ",
    "answerText": " ചാലക്കുടിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 25967,
    "questionText": " ശാസത്ര ദിനം? ",
    "answerText": " നവംബർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 25968,
    "questionText": " നല്ല ഭാഷയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂര്‍ കുഞ്ഞിക്കുട്ടന്‍ തമ്പുരാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 25969,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രത ഏറ്റവും കൂടിയ ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " ഏഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 25970,
    "questionText": " സേതുസമുദ്രം പദ്ധതി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യയും ശ്രീലങ്കയും "
  },
  {
    "questionNum": 25971,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന പര്‍വ്വതനിര? ",
    "answerText": " ആരവല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 25972,
    "questionText": " ചൈനീസ് അംബാസഡറായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " നിരുപമ റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 25973,
    "questionText": " ഓരോ രണ്ടുവർഷം കൂടുമ്പോഴും നടന്നു വന്ന ഗെയിംസ് എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " 'ഇന്ത്യൻ ഒളിമ്പിക് ഗെയിംസ്'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 25974,
    "questionText": " ഹാൽഡിഘട്ട് യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1576
  },
  {
    "questionNum": 25975,
    "questionText": " റൂബി ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " മാതളം "
  },
  {
    "questionNum": 25976,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ DTS സിനിമ ? ",
    "answerText": " കാലാപാനി "
  },
  {
    "questionNum": 25977,
    "questionText": " സൊണാല്‍ മാന്‍സിംഗ് ഏത് നൃത്തവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഒഡീസി "
  },
  {
    "questionNum": 25978,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിന്ന് ഏറ്റവുമധികം കയറ്റുമതി ചെയ്യപ്പെടുന്ന കേരളത്തിലെ അലങ്കാര മത്സ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " മിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25979,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ പൊതുമേഖലാ സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ "
  },
  {
    "questionNum": 25980,
    "questionText": " കേളു ചരൺ മഹാപാത്ര ഏത് നൃത്തരൂപമാവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഒഡീസി "
  },
  {
    "questionNum": 25981,
    "questionText": " ഒരു ആറ്റത്തിൽ എണ്ണത്തിൽ തുല്യമായ കണങ്ങൾ ഏതെല്ലാം? ",
    "answerText": " പ്രോട്ടോൺ, ഇലക്ട്രോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 25982,
    "questionText": " ഉദ്യാനവിരുന്ന രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25983,
    "questionText": " ഏഷ്യാഡ് സ്വർണ്ണം നേടിയ ആദ്യത്തെ വനിത? ",
    "answerText": " കമൽജിത്ത് സന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 25984,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സ്വാതന്ത്രമായ ശേഷം ആദ്യമായി നടന്ന ഇന്ത്യൻ ഒളിമ്പിക് ഗെയിംസിന് വേദിയായത് എവിടെ? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശിലെ ലഖ്നൗവിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 25985,
    "questionText": " ഞെള്ളാനി ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " ഏലം "
  },
  {
    "questionNum": 25986,
    "questionText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടൽ ഏത് സമുദ്രത്തിന്‍റെ ഭാഗമാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 25987,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വ്യാവസായിക ഉത്പന്നങ്ങൾക്ക് നല്കന്ന അംഗീകൃത മുദ്ര? ",
    "answerText": " ISl മുദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 25988,
    "questionText": " എപ്സം സോൾട്ട് - രാസനാമം? ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 25989,
    "questionText": " ബ്യുറോക്രസി പ്രമേയമാകുന്ന മലയാറ്റൂരിന്‍റെ കൃതി? ",
    "answerText": " യന്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 25990,
    "questionText": " വേമ്പനാട്ട് കായലിന്‍റെ വിസ്തീര്‍ണ്ണം? ",
    "answerText": " 205 ച.കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 25991,
    "questionText": " രാമകൃഷ്ണമിഷൻ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 25992,
    "questionText": " വൈലോപ്പിള്ളി സംസ്കൃതി ഭവന്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം. "
  },
  {
    "questionNum": 25993,
    "questionText": " CBI നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1963 ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 25994,
    "questionText": " ഗംഗ-യമുന നദികളുടെ സംഗമസ്ഥലം ? ",
    "answerText": " അലഹബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 25995,
    "questionText": " ആസൂത്രണവുമായി ബന്ധപ്പെട് ബോംബെ പദ്ധതി (Bombay Plan ) നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 1944
  },
  {
    "questionNum": 25996,
    "questionText": " 1912 ൽ ഡൽഹിയിൽ വച്ച് ഹാർഡിഞ്ച് Il പ്രഭുവിനെ ബോംബെറിഞ്ഞ് വധിക്കാൻ ശ്രമിച്ച ഇന്ത്യാക്കാരൻ? ",
    "answerText": " റാഷ് ബിഹാരി ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 25997,
    "questionText": " ആറ്റ്ലി പ്രഖ്യാപനത്തെ ധീരമായ ഒരു കാൽവയ്പ്പ്  എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ "
  },
  {
    "questionNum": 25998,
    "questionText": " കുഞ്ഞാലി മരയ്ക്കാരുടെ സ്മരണാർത്ഥം സ്റ്റാമ്പ് പുറത്തിറക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 2000
  },
  {
    "questionNum": 25999,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ കന്നുകാലിയിനം? ",
    "answerText": " വെച്ചൂർ പശു "
  },
  {
    "questionNum": 26000,
    "questionText": " ബറൗണി എണ്ണശുദ്ധീകരണശാല നിര്‍മ്മിച്ചതില്‍ സഹായിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  }
]